新手買機買鏡發問區(4)

以下係前人留低既格式

筆直幾多：
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：

歡迎各位同好幫忙回答問題

筆直幾多：$7000-9000
想要單反/無反/細機/其他：單反 用緊D5500
鍾意咩牌子：nikon
唔鍾意咩牌子：cannon
影咩題材：人像 event 多
拍唔拍片：有時
身邊朋友多用咩牌子: nikon
接唔接受二手：Yes
其他要求：想upgrade 出job用 諗過d750 但未有筆直

筆直幾多：4000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：fuji/sony
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：多影風景 偶然自拍 靜態相較多
拍唔拍片：偶然
身邊朋友多用咩牌子：無朋友影相
接唔接受二手：接受
其他要求：要有EVF 最好反到mon 有手機app remote都可以
個人較鐘意fuji色水 睇中xt20 但聽講fuji手機remote對焦好差
Sony就a6000 未知手機remote功能如何
而家用緊陳年舊機Olympus EPL2 係咪應該繼續揀Olympus機用埋支kit鏡(14-42mm f3.5-5.6)？

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：cannon/Fuji
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：cannon
接唔接受二手：no
其他要求：新手上路想搵部可以用得耐又唔差既機
新手唔多識可唔可以答埋連埋其他什費大約幾錢？ （eg 機袋 後備電池)

會唔會等nikon出埋無反再考慮？ 又可以儲下彈藥

一係等nikon出無反 一係直上D7500

77D/80D 差個防水 電池覺得唔夠用先買

你要買SD卡 兩舊水內既事

我都有啲疑問, 7k-9k 連鏡最多都係買到中階 APSC , 出 job event 人地會收貨？ 起碼都 D750 啦
所以都係建議儲住錢等無反同 D750 後繼機先

如果一定要買就二手 D7200 頂住先 , 鏡就 Sigma 85mm 1.4 Art 將來升 full frame 可以用返

7500 心理上覺得唔太抵買 覺得跌多幾百先買得過 不過老實講唔夠一年跌咗差唔多 20% 都幾誇張

用緊APSC鏡唔等無反
D7500直情降格咗，而且上網睇啲表現同D7200都係差唔多

屌 點知佢咩事直接就問要買D7200

老實講我都諗唔到理由呢個價位買要買佢

更何況有下代機D7500 which is 都係唔抵買

我會買77D 囉

我本先用緊Nikon，所以唔換Canon啦

咁呢個價位應該買邊部

補少少直上 D750

你諗下 D7200 D7500 D610 D750 其實而家嚟講真係冇乜得揀 儲下錢直上 FF 最正路

數漏咗部 D500 不過唔係追求速度嘅話冇理由揀佢

都唔係少少
補成3千幾都夠我買多支鏡仔
同埋想問點解你地咁鍾意叫人上 FF

試下填下 #1 幾條問題先 乜都唔知答你唔到

筆直幾多：Within 7K
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Nikon
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：風景，係街鳩影，旅遊
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：如果無壞嘅可以
其他要求：盡平

Sorry
已答

包曬所有野八千搞得掂嗎？

得掛

上網睇文 好似話一開波就異埋支18-135 鏡會抵好多
值唔值得買？

你貼出黎睇下

我純粹打新手買機之類字眼 好似叫咩容老師 寫有咩推介 佢就話一開始直升會比較好咁

18 55
18 135

你覺得邊枝影像質素比較好？

其實我都唔知但我就見佢話買埋135

我就唔會買kit set 既天涯鏡長用囉

你又唔係打雀 等效tele去到82.5mm 影人都夠用啦

近端等效27mm 都算係wide 唔夠咪再買wide zoom len囉

一枝打曬全世界除非你對畫質無要求 否則我唔建議咁買

咁係 D7200 , 平平地配支 35mm 1.8 或者 kit

本先有18-140
T116
35.8
就係想買多支50.8/其他定焦

唔知你風景係咩風景啦 假如行山可以諗下入支 70-200 影出嚟感覺同 wide / standard 好唔同
怕重就 F4 唔怕就騰龍 A009 二手 , 或者等騰龍 70-210 F4 都應該差唔多有貨

我啱啱想問有冇tele鏡好介紹

同問
其實A009同新個枝70200 2.8 g2會唔會有好大分別

2手A009都要成5000蚊

都幾大下 起碼外型上靚仔好多
對焦 防震上都有大進步 光學就有少少紫邊問題 整體嚟講有小黑七八成功力 以小黑七六折價錢嚟講好抵玩
但係要考慮副廠鏡二手價跌得好快 同走焦問題 (cal 鏡可以解決問題) 亦有人話因為轉咗 made in 支那 QC 有問題 開過幾枝都見到內部鏡組有明顯大粒嘅塵 呢樣就自己 check 清楚啦

師兄們
小弟新手黎
想請教下 買新鏡有啲咩要注意？
想入返支sigma 35mm f1.4 art 俾部6D2 用
上網睇話要check: coating，鏡面有冇花，有冇入塵，有冇霉，有冇走焦
想問下點先check 到後面嗰三樣

4k 有啦

新手，唔想用手機影，有咩輕便細機最好用？5k-6k

咁想請問下最好去邊買？

係肥花見到都係5000零

唔係邊度買 而係買咩野番黎用

RX100 有錢買 V 冇錢買 IV

查頭兩樣：底向頂朝光睇，反轉再朝光睇。途中轉對焦環等等
走焦最好靠影測試相，有埋chart之類就更準

如果跟住條link 咁講，用以下張圖黎做test 夠唔夠？

係咪夠當然可以影chart
不過你出去現實影可能見到更多實際情況

但係鏡頭鋪就應該試唔到咁多嘢了
Anyway 多謝巴打指點

舖頭睇明顯問題姐
試alignment呢啲頭7日試清楚

筆直幾多：4000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：fuji/sony/cannon
唔鍾意咩牌子：Olympus
影咩題材：諗住旅行/行山影下。
主要係風景，人 有時會自拍
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無朋友影相
接唔接受二手：唔接受
其他要求：去過試機，覺得Sony a6000總括幾好，係d色好似灰灰地
Sales力推Fuji xa5，不過想知有咩唔好既位
另外想睇下cannon有咩值得買既點

Thankyou

想問如果新手想玩機,筆值幾百至千零蚊有無得玩

二手機仔都應該收到部嘅 或者好彩嘅話幾年前嘅入面單反都可能得
不過我會建議用電話相機學下構圖 玩到咁上下又儲夠錢知道自己需要啲乜先買

*

A6000咁舊就唔買啦 Sony APSC無反同期都貴過人地

Canon咪睇下M5 M6邊部岩手型囉 duel pixel AF 追焦強

XA 5將貨就價有4K有反mon有樣 但唔係x-tran無富士色

菲林機囉 但係長玩彈藥條數就…

前嗰排喺 eBay 幾嚿水入左部 Nikon 菲林機玩 玩咗一筒發覺條數太襟計 原價放返出去 都係玩返 DSLR 算

5000 6000蚊 基本

儲唔到就玩手機算啦

有部550D想放
外殼唔靚

77d 加千零錢上 80d 抵唔抵？

筆直幾多：12000$ （盡可能連鏡）
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：sony canon
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：風景同拍片
拍唔拍片：拍（最好有反mon)
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：盡量新
其他要求：本身用緊a5100 kit鏡，想升級，應該買枝天涯鏡（貪心想一枝玩曬）好定買新機好 因為部a5100 拍片唔是好掂 又唔穩又靚
Thanks

筆直幾多：10,000 連鏡頭
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon, fujifilm
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：人，風景，旅行
拍唔拍片：旅行時會
身邊朋友多用咩牌子：fujifilm
接唔接受二手：不了
其他要求：麻煩晒

77D 80D 最主要分別係連拍 6fps vs 7fps 同差嗰少少操控手感 摸上手睇你有冇需要 我自己覺得分別唔大買多枝靚鏡好過

筆直幾多：5000樓下
想要單反/無反/細機/其他：明顯靚過iphone 就夠
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：無特別
影咩題材：旅行影風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：可以
其他要求：明顯靚過iphone 就夠

thx

Thanks

最大分別係個防水功能呀清

XT20 18 55

應該仲有少少錢買多枝鏡

轉會Canon啦 Sony無出反mon

M50 18 55 有錢買多枝mic 即刻PRO左

呀屌呢樣真係冇留意 都係借人部機玩過下

筆直幾多：15000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反及無反都得
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：去旅行同女友影婚照
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon, nikon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：比較輕

本身有nikon d3100 同olympic 無反

謝謝巴打

假如唔介意單反會建議 77D + 18135 + Rode videomic pro
影風景就唔好成日用天涯喇 畫質差好遠 考慮下入枝定焦 sigma art 24 / 35 視乎你影咩多

Btw 做乜呢排好似成日推 77D

XT2 + 1855 有多餘錢可以買枝腳或者買枝(或者幾枝)定焦
6D2 + 24-70 F4 / 24-105 F4 覺得重就轉 50.8
D750 + 35.8 + 50.8 都係覺得重就淨係 50.8

富士唯一問題冇鏡 share
6D2 有少少個人 bias 唔係好想推 但似乎一來冇乜得揀 二來真係幾適合你
D750 又好似有後續機嚟緊會出 而家好似買唔過

技術先決
5000買唔到啲咩

謝謝巴打，如果旅行戶外影婚照要唔要用外置閃光燈，如果要，大概幾錢？

筆直幾多：5000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行，影下人景多
拍唔拍片：唔拍
接唔接受二手：no
其他要求：易上手 第一部相機
睇中左Olympus OM-D E-M10 Mark III

咦 sorry 你婚照意思係你同女友自己去旅行 honeymoon 影下相 定係專業嗰啲 收錢幫人影一輯相做生意嗰啲？

同女友自己去旅行 honeymoon 影下相 邊敢用黎搵食

啊冇睇post，琴晚已經買左XT20 + 35mm 1.4f

Honeymoon 揸住女友對波隻手緊要過揸住部機
買枝靚又輕嘅腳架 , 加多枝燈 , 部 Olympus 都或者夠用 , 剩返儲起佢做奶粉錢

仲買d750呀
二手一定得

買 冇所謂

如果想方便啲usb差電可以買
panasonic gx85 / gx9

fuji x-e3

D750 有咩問題 係舊少少但以而家標準嚟睇都冇乜問題喎 係差咁個 touch screen 同 4k
不過要諗嚟緊會唔會有新機出就真嘅 2017 年話年尾 之後又話 2018 年頭 CP+ 然後又話 photokina 傳咗咁耐都未有

但問題係得 9k 買得部機有冇錢買鏡 就算 24-120 4 都未必夠喎

筆直幾多：<50K
想要單反/無反/細機/其他： 三部機，兩細一大
鍾意咩牌子：Nikon / Sony /Canon
唔鍾意咩牌子：Pentax/fujiflim
影咩題材： 人物（紀錄片）/ 微距攝影（product）
拍唔拍片： 拍 4K
身邊朋友多用咩牌子： 乜都有
接唔接受二手：鏡可以
其他要求：
如果可以同一牌子機/鏡頭互用就好⋯

筆直幾多：7-8k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景 星空
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon Fuji
接唔接受二手：接受
其他要求：想買77d 但諗緊跟邊一個kit鏡好
定淨機身另外買鏡好
唔該

77D body + Sigma 18-35 1.8 Art

Ok 我睇睇 唔該

你係想買三部機？

係，因為想有多啲角度
考慮緊5D+ m50 x2
但m50開箱文暫時仲睇緊

其實一部機可以做晒

收到
都會買一部熟習先

有個套裝包枝鏡！有無用？
同埋邊到買好？

冇鏡冇得用 kit細細支咪用住先
olympus都係啲大鋪呀 cam2果啲
fuji可以上dcfever shop
panasonic就買水貨

筆直幾多：6-7000 如果有貴啲/平啲滿足到我需求都可以講聲
想要單反/無反/細機/其他：唔熟分別,但去西藏旅行用,無反會方便啲?
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：嚟緊去西藏旅行影,想影星 同埋影景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：no
其他要求：
如果影埋星洗唔洗高階好多?

筆直幾多：3000內，如果高過又值得入手會儲下錢
想要單反/無反/細機/其他： 想買支天涯鏡
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：乜鳩都影下，出下街旅行之類
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：自己用
接唔接受二手：絕對冇問題
其他要求：用緊色盲18-50 f2.8, n記單反，成日對焦唔準，所以想換支天涯、焦距都可以長d, 要求唔算高，好似而家咁既質素，但對焦準d都夠。

麻煩各位

首先你要明白自己需要啲乜 焦距方便同質素係唔成正比 除非你真係好介意拎多枝鏡 一定要輕啲 否則唔推介天涯鏡

如果真係要枝質素比較好啲嘅 其實係得騰龍 18-400 你揀

多謝巴打覆我
其實我只係唔想50咁短
真係唔想拎多支wide/ 定焦咁
其實都係普通用
24-70
18-105之類都好夠
因為唔熟所以想問下呢度專業既巴打意見

24-120 4 好多拆 kit 鏡賣 但你要接受光圈細咗景深冇咁淺 同埋插落 DX 機 24mm 唔係真係咁 wide

明白，上肥花留意下先，唔該哂

你會帶大腳架去？
唔帶唔洗影星
入門機都可以影到

olympus e-m5 mark ii + 12-40mm f2.8
雖然部機都出左好耐
但有防塵防滴

無腳架啊 睇下會唔會有啲舖頭送埋
有巴打推介 Canon 200D + Tokina 11-20
我再研究下先! Thanks!

送果啲你用果時小心啲… 仲有帶搖控

同埋想問問係咪都推薦去大舖買? 百老匯豐澤果啲

送嗰啲直頭咪撚用 枝腳唔穩定郁少少張相已經唔要得
冇錢買大陸牌子 有錢 G 嫂 Manfrotto 腳架錢唔慳得

筆直幾多：4000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/fuji
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：人/風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：YES
其他要求：其實上網睇過sony a7同fuji xt20.兩個之間好難選擇

xt20

一定 XT20 唔洗諗 , A7 1 代好早期出 , 好多方面都未成熟 , 買所有 A7 系列起碼要第二代先諗得過

我想問下有冇其他鏡推薦？
上網睇依支鏡好似走焦問題幾嚴重下

走焦就差唔多枝枝 sigma 甚至其他副廠都有呢個問題 不過都係撞手神嘅姐
真係有問題咪拎上 cs cal 鏡 或者買隻 usb dock 返屋企自己 cal

星空要 wide angle 大光圈 其實 apsc 嚟講冇乜得選擇 不過老實講 18mm * 1.6 = 等效 29mm 夠唔夠 wide 都有少少疑問

睇吓 tokina 11-20 2.8 囉 但 tokina 舊鏡光學質素我自己覺得唔算好好 同埋支鏡 zoom range 無咁實用 補多支 50.8 好啲

好

見上網好少人會放二手岀嚟，想問下有冇邊個鋪會有？

筆直幾多：<6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：旅行用 主要人及風景
拍唔拍片：極少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：想極量細機同輕身、較重畫質、最好可自拍

Thx 巴打

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony > Fujifilm
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街景風景
拍唔拍片：拍 (以旅行vlog 生活vlog為主，應該唔會點用4K住)
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：其實自己有望過3部，fuji xt2 / sony a72 / sony a6500 ，主要a6500最近出左kit set 自己幾中意a6500 size (a6500就超左少少budget)，A72 係full frame 朋友有講過下，但自己又唔太識分別(雖然睇左好多youtube)，所以覺得未去到真係咁重要。但都有諗邊部會好D，想聽下意見，唔該哂

pansonic gf10 + 14mm f2.5 (二手700左右）
+ panasonic 25mm f1.7 (應該水貨1000左右）

你拍片要唔要自拍？定影人地

如果你影相為主可以買fuji x-t2 or sony a7m2

FF係個感光大啲 係高iso情況一般比較好
比較易啲有前清後曚既相
不過鏡頭一般會大同重同價錢較高

如果你拍片為主
可以買Sony a7m2 / a6500 or Panasonic gx9 / gx8 / gx85 / g85

sony追焦比較好 a6500會比a7輕
不過sony apcs鏡較少 部分可能要買FF鏡

panasonic 感光會再細啲
不過鏡比較齊同輕
g85 gx8 都可以反mon自拍 方便你拍片

ps其實你要留錢買鏡

唔會點自拍，我諗住a6500配個支18-135用住先，應該都夠既
假設A72 就用kit

如果唔買鏡有冇其他選擇？因為想盡量輕便

有朋友建議我買canon M6 / Sony rx100/a6500

但睇過有人話sony機嘅相會有陣Sony 灰好難直出 係咪真

Thx bada

Sony直出我個人唔太鐘意
係灰灰綠綠咁 新既a7r3 同a7m3都好左

其實已經好輕
同埋冇鏡用唔到
如果你想一支過
就買15mm f1.7 3000左右
gf10+佢已經好靚
or你買支kit都可以 畫質一般

同埋gf10 (250g) 14mm(55g) 25mm (125g)
= 450g
a6500機身453g

如果你鐘意a65就買啦

筆直幾多：6-8k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony fuji
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景 人像
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：Olympus sony
接唔接受二手：鏡可以 body不能
其他要求：打算長玩，手上有兩枝canon鏡（18-135，55 1.4）但因未有錢可以轉會得黎又補到多鏡，所以睇下可唔可以用mount再用

謝謝

呢個價位係得 Sony A6300 揀 加 MC11
支 18135 老實講冇乜值得留嘅價值

或者 XT20 + 1855 但因為你身邊朋友冇富士所以要諗清楚先 究竟 Sony 嘅鏡頭有幾方便借到 同有啲咩鏡

諗諗下都係咪鬼買 MC11 得嗰兩枝 Canon 鏡放埋佢 入二手/ 副廠鏡好過 隔離 Sony post 有列吱咩鏡值得入 可以睇睇先

多謝巴打
其實我都有考慮過買a7II長玩
如果揀A7II爸打點睇？

麻煩晒咁多位

筆直幾多：3000-5000 （有需要可加少少）
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子： 無（ Sony個樣好似幾靚... )
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：主要風景 建築物
拍唔拍片：唔拍 會用手機
身邊朋友多用咩牌子：屋企人有Canon 5D
接唔接受二手：可以
其他要求： 主要係去旅行用 想細部為主 想影風景 建築物 鏡頭想Wide少少 如果有反Mon / 連到手機 自拍更好 無都無所謂

再一次唔該

兩部唔同級數嘅機 A7 II 畫質一定好過 6300 買到 A7 一定 A7 入 Full frame 呢部機係一個幾好開始 長玩幾抵玩 但要留意粒電真係幾差 同埋你 budget 唔夠買鏡

筆直幾多：4000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：旅行影景/食物
拍唔拍片：budget 唔夠可以唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：都可以
其他要求：愈輕便愈好

Thanks

panasonic gx85 kit + LAOWA 7.5mm f2

Sony rx100m3
Panasonic lx10 / zs220

想問下若果canon m5/6同gf 10比 有咩傻劣之處

暫時做完資料搜集 好似M6 /m5岩心水d

Thx

m5 m6最大分別係差個evf
日光好有用

gf10比m5 m6定位更入門
少啲按鈕 操控性會比較差
如果你用自動就冇乜大分別

暫時canon無反係冇乜鏡用
如果你諗住一支kit走天下就冇乜所謂
大把人係咁

我推薦用panasonic因為多唔同既鏡玩
又細部
加上我自己用開m43

都係果句啦
你鐘意canon就買啦
如果你平時手機影相唔會睇唔到個mon反光
就買m6得

巴打請教多樣，如果想單反會可以選擇咩

單反重好多
canon 77d / 80d

唔該巴打先 落左去睇實物
如果加少少budget
應該 得Sony a5100,6000
canon m50 m5 m6
呢幾部又點睇
不過見a6000都已經係2014年出

如果你唔洗買支wide angle鏡
canon m5 / m6都幾好 係冇乜鏡選擇

Sony a6000 / 6300 畫質上唔係差太多
係對焦 操控 好啲
平價wide鏡好似samyang 12mm

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：70-200 2.8 鏡
鍾意咩牌子：x
唔鍾意咩牌子：sigma
影咩題材：Event / 人象
拍唔拍片：有時會
身邊朋友多用咩牌子：罪大惡極
接唔接受二手：接受

小弟學嘢 想買枝解像度好啲嘅鏡頭 本身有騰龍70-300 但係實在一般 所以睇吓有冇推介

首先你用咩機先
當住你 Nikon / Canon 先, 4000 買 70200 2.8 其實得二手龍仔 A009 揀 但我覺得假如筆直最好上 A025 整體會好啲
Nikon 嘅話假如短期用最好上小黑七 好保值 用幾年放返出去跌價會少過副廠
Canon 就等下先 傳緊嚟緊會有更新

但A025 直上一萬 同小白一代價錢有啲尷尬

多謝巴打答 我用C記 本身都係睇好A009啲人話好貼近原廠質素

小白一代咁舊就咪鬼買啦 A009 個防震已經贏九條街 二手又平

平玩 A009 係唔錯

但係唔知邊度先執到 我見肥花 fb 都冇人擺上去 得人徴
又唔想上星際

筆直幾多：~4000
想要單反/無反/細機/其他：留意緊Eos-m3 同Olympus E-PL8
影咩題材：旅行影境,極少zoom近遠
拍唔拍片：好少
接唔接受二手：鏡可能得
其他要求：
其實我係會一邊行一邊影果類人
咁其實係咪Eos-m3配個22餅就可以走天涯
但聞說對焦好慢,有無其他介紹
本身我都見到E-PL8,但呢個又洗唔洗配鏡咁
唔該曬巴打

Ricoh GR ii

canon m6

olympus em10 mark iii

panasonic gx85

對m6有唔少興趣
但鏡果到15-45定係22餅
真係唔識揀

你唔自拍22ok

筆直幾多：5-6.5k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：fuji/Sony
唔鍾意咩牌子：無咩唔鐘意
影咩題材：夜晚既風景 and 街景
拍唔拍片：No 完全唔拍
身邊朋友多用咩牌子：fuji
接唔接受二手：鏡ok body唔ok
其他要求：完全新手，有諗過x-e3 但一連鏡就over budget，
亦有考慮6300連1650 但係一爬文全世界都話1650係垃圾
想睇下有無其他選擇或者建議

咁儲下錢先
Fuji x-e3 + 23mm f2 +支正常啲既腳架 + 搖控
9000左右

如果都係想買Sony就買a6500

如果想買黎玩住先可以買

a6000 + sigma 16mm f1.4

不過都係要比多少少買腳同搖控

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭/單反
鍾意咩牌子：Nikon/Sigma/Tarmon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景/旅行
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：鏡OK （但唔識揀）
其他要求：最近支18-135kit鏡壞咗 想換支鏡補充
用緊Nikon D90
有支sigma 30mm f1.4

有諗過買唔買Nikon支24-120 F4

求其他選擇/建議

睇你想玩咩焦距 想買枝 standard zoom 定唔介意幾枝定焦
24-120 F4 唔係唔好 只係用落 DX 機冇咗廣角 用落唔太爽 畫質就不過不失冇乜特別咁 除非你將來肯定會上 full frame 否則唔太建議

如果自拍會點架22mm

其實唔係你想像中咁差

你去試下咪知
應該得個頭多少少咁

想問 Tamron 24-70 f2.8 G2 VS Sigma 24-70 f2.8 art
有無師兄有是但一支？
用緊 D850，定焦有幾支 Sigma Art，所以傾向 Sigma
但上網見啲人話 Tamron 靚啲 防震好啲，仲平兩千

筆直幾多：4k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無咩唔鐘意
影咩題材：風景，會港女自拍
拍唔拍片：會拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：完全新手，要反mom. 去百記佢介紹a5100 and canon m100.想睇下有冇其他介紹

咁排除影咩題材
x-t20 1650 適唔適合新手練習？

如果隻手夠長 應該啱啱好見到 2個頭

筆直幾多：4-5千
想要單反/無反/細機/其他：用緊Sony A7ii同跟機鏡
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：人像 風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：cannon
接唔接受二手：冇咩特別
其他要求：新手上路sony新用家
想問下A7ii 想買鏡頭
有冇咩好介紹

我都係新手, 但覺得16夠影風景, 50都勉強影到人像
A6300+1650個輕便會令你喜歡攝影
XT20當然好但貴
利申: A6000+ 1650kit

Sony 28f2 / 50f18 / 85f18

samyang 35f28 / 35f14

fuji x-a3
canon m6
panasonic gf10
olympus e-pl8

sony rx100m3
panasonic lx10

光學質素差好少 但防震同價錢龍仔贏好多 (其實你自己都答咗 )
仲有 sigma 嘅變焦鏡有咩問題可以 google 下 連登都有好多討論

筆直幾多：不適用
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：本身用緊a5100
影咩題材：影景加人像
拍唔拍片：唔拍
接唔接受二手：接受

用左a5100半年覺得個操控性唔夠好，想放二手換過另一部，應該換a6000定a6300好？

你想要操控性有明顯提升，其實只有升 A7 A9 系列

事關而家發覺a5100好多advanced setting都收埋晒，自動降噪都無得熄🤦🏻‍♂️
但上A7既話我手頭個幾枝鏡就

直上6500 有touch改對焦

想問下 Canon EOS 800D 點睇，
諗住送俾人，都係得閑影吓相咁

canon m5 / m6

canon g7x mark ii

所以我都心大心細決定唔到買唔買24-120好，暫時可能未來一兩年會換部full frame機

想問多少少
standard zoom除咗原廠支24-120，有冇其他鏡建議？（full frame)

定焦鏡方面，可能等日後真正入手full frame機再作考慮了

筆直幾多：7k左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要影風景
拍唔拍片：會 但係好少 大多數時間都係影相為主
身邊朋友多用咩牌子：canon nikon各一半
接唔接受二手：鏡可以 機唔可以 唔識Check 鏡應該易啲check
其他要求：
想買補單反加支旅行鏡 因為budget唔多 同埋少機會會升級
宜家暫時考慮緊77d+18-135 kit 唔知會唔會有其他好D嘅選擇
新手唔多識野 目前筆直係7800內買埋filter 電池 腳架 相機袋

筆直幾多：4000下
想要單反/無反/細機/其他：暫時睇中olympus PL8
鍾意咩牌子：無特別咩牌子
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行影下相
拍唔拍片：或者
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接受
其他要求：其實只係突然心郁想買部機玩下，好耐之前用過PL3，跟住都用iphone影相 見自己有個olympus鏡頭，貪pl8平d

定係我應該唔好買

好！買！早啲買用熟先去旅行

你有咩鏡？kit果啲有冇都差唔多
錢多咪買部玩下
or買panasonic lx10
sony rx100m3

另外想問usm 定係stm會好啲 我見兩支都各有好處 兩支都有人推薦

筆直幾多：$3000以下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：C/N牌
唔鍾意咩牌子：Pentax
影咩題材：風景/夜景
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：毒撚無朋友
接唔接受二手：接受
其他要求：無

睇中左部Nikon D3400
有無巴打比下意見
之前有部Pentax K-X玩過下
對影相有少少認識

筆直幾多：3000-20000
想要單反/無反/細機/其他：Canon 二手
鍾意咩牌子：都可以
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：運動相（足球、籃球、排球）
拍唔拍片：唔洗
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：想買二手
其他要求：求推介埋鏡頭

筆直幾多：~5000
想要單反/無反/細機/其他：唔要單反
鍾意咩牌子：Olympus, Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：旅行風景照居多
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：唔清楚
接唔接受二手：麻麻
其他要求：本身睇中咗Olympus EM10 iii， 配M.Zuiko 17mm f/1.8,，後來覺得E-PL8都好似唔錯。如果買E-PL8再如17mm呢個搭配好唔好？謝謝！

想買70-200呢個焦段
小小白is 定騰龍新出70-210 f4好呢

筆直6000
用黎拍vlog有咩無反選擇

evf係日光影相好有用

olympus 17mm f1.8唔太好
買panasonic 15mm f1.7

不過你筆直唔夠都冇計

廣告好勁既canon m50

如果想影星空，諗緊買Sigma 14mm f1.8 定係sigma 14-24mm f2.8 好？

兩支都差唔多價錢，佢地係14mm 嘅表現邊支會好啲？
係唔係買變焦會抵玩啲，因為有得zoom。

依個range 嘅wide angle，係大光圈嘅情況下，係唔係都會有暗角？

From

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：細機 無反
鍾意咩牌子：canon Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像 動物
拍唔拍片：唔會
身邊朋友多用咩牌子：sony比較多
接唔接受二手：唔接受
其他要求：

大家有冇好介紹 新手入門 唔識揀

其實暗角入lightroom推一推就冇左

儲多啲直接買a6300+ 18-135
一係買a6300kit

筆直幾多：3-5k (新手諗住買2手練下)
想要單反/無反/細機/其他：偏向無反
鍾意咩牌子：無特定
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行影下人同景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon, Sony
接唔接受二手：接受
其他要求：偶爾要影下平面Product (服裝)

有睇過下2手機，覺得Fujiflim X-T10 18-55 kit 好似幾好，跪求巴打們俾下意見

新手就買全新啦
olympus e-m10m3 /m2
panasonic gx85
Fuji x-t20
Sony a6000

感謝巴打答覆
Olympus OM-D E-M10 Mark II 配 M.ZUIKO DIGITAL 25mm f1.8可以嗎？
如果我影平面Product需唔需離到好遠影？新手唔識

可以 唔洗
係咪試下先去show room

做乜唔買em10mk3

巴打 olympus 12mm f2 vs 12-40mm f2.8兩擇其一，你認為那個較好？（用途旅行影人影景，希望有天可以用來影北極光）

機身？
e-m5 / e-m1果啲就1240

我那個olympus是OM-D E-M10

半新手直上5d 3 是否不智

想貫Canon 24-70 f4L
邊度有得買拆kit

大部份都係拆kit
打去問下有冇貨

想問下16-35F2.8LUSM III同sigma 14-24 F2.8 HSM ART邊支sharp啲？因為下個月去旅行想入支ultra wide ，但原廠個支又咁貴，唔知點揀好

就係間間都無貨...

各位好
請多指教

筆直幾多：0-10000$(性價比高就好/最好5000左右)
想各位推介Canon Mount鏡頭：長焦鏡頭
牌子：不限，副廠皆可
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：接受
其他要求：鏡頭用作拍片，希望有防震。
本人相機為80D，希望各位指點迷津

唔該曬各位

筆直幾多：$15000 連鏡
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Sony/Nikon
唔鍾意咩牌子：Canon
影咩題材：風景
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：Yes（有邊到買二手有保證 ）
其他要求：多影夜景，想要一部推高ISO 都唔會好多noise

最麻煩都係買鏡
接受到唔用原廠鏡（Tamron 個啲都得，Samyang 手動就不了）
range around 28-70 mm
大光圈

一支變焦 一支定焦 你覺得邊支畫質會好啲

Dynamic range 夠闊 高 ISO 又靚 D750 應該最啱你 但部機 2014 年出 傳緊會有更新 而家呢刻值唔值得入可以自己考慮下 入二手都 ok 嘅

唔接受副廠鏡就 Nikon 16-35 F4 唔介意副廠可以睇吓 Sigma 12-24 / 14-24 但兩支都幾大支同幾重下
同埋留意返 Samyang 而家都有出自動對焦鏡

睇用途 有唔少人寧願入 5D3 都唔入 6D2
有錢當然最好直上 5D4

長焦拍片 想知你用嚟拍咩先

自膠 眼大睇漏焦距 range
夠錢就原廠 2470 唔夠就騰龍新嗰枝 2470 G2

Sorry 我打錯咗，係攞嚟影相
主要係影風景同雀仔
但想有防震

搭單想問埋
sigam art 24-70
騰龍24-70 G2
以上兩支會prefer買邊支？？

騰龍 可以上網睇下兩枝比較 連登都有幾多呢兩枝嘅討論 大概結論係
成像 S > T 少少 , 但
防震 T >>>>>>> S
價錢 T >> S
仲有 Sigma 呢枝好似有幾多小問題 呢啲自己可以搵下

性價比高又抵玩嘅打雀鏡 諗到支 Sigma/Tamron 150-600 或者 Tamron 100-400 A035

好唔該曬你

新手考慮買Olympus E-M10 III + Panasonic Lumix G 25mm f/1.7

差唔多價位有無推薦？（想拍片）

如果想配多支變焦鏡
跟Kit果支14-42 EZ好唔好，定有其他選擇？（畢直2000內）

唔該哂巴打們

panasonic g85 + 12-35f2.8

唔該哂
如果鏡

15 1.7
17 1.8
25 1.7

點揀好？

謝謝你

焦距唔同
如果要細支
12f2 15f17 20f17 25f14 30f14

Sorry,比資訊太少
我考慮入支45 1.8 主要影人
想入多支再wide 少少影下物件
25 會唔會太接近45？
（平平地2000蚊樓下）
15 1.7會唔會好d

唔該哂巴打悉心解答

定係索性入支12-40f28
會好過 45f18+ 25f17

筆直6k左右
用緊D7000 & fm2 & F80
暫時未打算upgarde DSLR去FX
相機多數旅行 / 影cos用
本身有T124，35.4 art，50.4 ai，24 f2.8 ais，105 f2.5
諗緊應該買支Nikkor AFS 28-70 f2.8 定 AFD 85.4
有諗過想d鏡SLR都用得到，同埋價錢問題所以G鏡應該唔考慮
支變焦當影埋人會唔會好不智
同埋揀af係因為d7000手動有少少麻煩，去旅行一定唔會帶晒d機/鏡出去

thx

係專影人就 85.4 , 呢支好嘢嚟
2870 唔係唔好 但你用落 D7000 變咗冇 wide angle , 影人又唔夠 85.4 變咗有啲唔湯唔水

你去旅行帶邊部機多

一陣出去買機 應該點檢查好 （一手）

而家都係5050，趕時間既話就帶d7000

諗住如果帶d7000既我就咁T124+28-70兩支都夠用

好似唔多28-70影人既sample，睇下可唔可以否決令我放棄而去買85.4

你會成日影室內就買定焦

45f18幾好
25同45好大分別
15會wide啲 類似手機咁 成像好啲
25我唔記得個最近對焦
最好去試下先

好！
如果大分別應該決定25了！
聽日去試下

唔該哂

筆直幾多：~6000
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：考慮緊Ricoh/Olympus
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：主要日常/旅行用 影下野食/人/景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：/
其他要求：本身有部單反 但有時厭煩唔想拎出去 所以想入部輕便d嘅 最好直出顏色唔差同埋大光圈

而家睇緊Ricoh GR2 / Olympus em10 mark3
如果em10 mark3就睇緊kit個支14-42定zuiko 25mm 1.8好

唔該晒

筆直幾多：<10000 (如果係Canon 可以淨body機)
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景偏多
拍唔拍片: 拍
身邊朋友多用咩牌子：canon / Fujifilm
接唔接受二手：都可以嘅
其他要求：可能有時會影下郁緊嘅車 (追焦可能要快少少)

感謝大大

各位好
麻煩請教

筆直幾多：25000 連鏡
鍾意咩牌子：Sony , FUJI
唔鍾意咩牌子：Canon
影咩題材：人 狗仔 小朋友
拍唔拍片：工作關係 對影片要求較高
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：鏡唔介意

爬過下文 知道機種走唔甩個兩三部
值唔係好知買鏡個到可以點買法
求指教 謝謝

panasonic 15mm f1.7

sony 7m3 +70200g

岩岩睇咗 支鏡都唔錯 唔該晒
咁body仲有冇其他推介 類似em10

panasonic gx85 gx9
有啲4k功能玩下 可以youtube 搵啲日本cm睇

olympus pen-f 型
e-m5 markii 雖然有啲舊 但有防塵防滴

唔該晒你 我再研究下

筆直幾多：6-7k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon Nikon
唔鍾意咩牌子：Pentax
影咩題材：風景相，遲啲會去柬埔寨 西藏
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：不
其他要求：新手第一次買機，睇過下Canon EOS 77D 連EF-S 18-135mm f/3.5-5.6 IS USM，但計一計數買埋腳架果啲雜項要成8k，有小小overbudget

筆直幾多：2萬內
想要單反/無反/細機/其他：本身用開d5100
鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：人 景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：幾間都有
接唔接受二手：最好一手
其他要求：主要係想升級,目標係ff機,但諗唔到升邊隻好

趕住用就 D750 + 2470 2.8G / Tamron 24-70 G2
唔趕就儲下錢等 D750 後繼機 傳咗好耐話出 最快可能九月 photokina

2470 睇你點揀 騰龍有防震實用啲但成像比原廠差少少 原廠對焦準同快啲 騰龍嗰支 lens breathing 幾嚴重吓 扭到 70mm 實際唔足 70mm , Nikon 冇呢個問題
我就覺得負擔到原廠揀原廠 二手價企得穩好多

萬6果支？ 又唔算急既 大大話話講想換機都講左成2年
本身鏡方面都用 sigma 支17 70 ,但一上ff就收皮用唔到，如果sigma支 24 70又點睇？

77D 可以 但我覺得影風景要支 wide angle 好啲 可以諗吓 77D + Tokina 11-20 有餘錢幾舊水就補多支 50 1.8 (或者直頭唔買 standard range 問人借)

至於腳架我覺得唔慳得 揀腳架要揀高度 穩定性 物料 (重量) 你要諗一支好嘅腳架係陪到你十年或以上

有錢直上 2.8E VR 無錢就上一代 2.8G，有人話 2.8E VR 新呢支成像差過 2.8G 2.8G 嗰支買水貨好似一萬有找
sigma art 嗰支各方面普普通通冇乜特別勁 但又賣得貴過人 不如揀返騰龍好過

上網睇支鏡要成四千，咁計機身連鏡已經8k，會唔會有啲平啲

2.8g 見有師兄都話支鏡豆腐 同重[同鏡身長（算係比sigma養壞左？）sosad]
咁如如果24-85 又如何？

感謝師兄解答

Budget 唔夠其實我會建議二手 如果唔想就唯有揀返入門少少嘅機同鏡 , Nikon D5600 我覺得都可以 , 鏡可以轉 tokina 11-16 又平少少 當然畫質會差少少

再退而求其次就唯有睇其他無反 / 機仔

2485 2470 兩枝鏡完全定位唔同 邊有得比 雖然 2485 本身唔差但一定係 2470 好好多
我推 2470 2.8 嘅原因係呢枝鏡滿足到你 24 wide 影風景 70 夠影人 又有大光圈影人有淺景深
Size 外貌呢啲見人見智啦 重就一定架啦 網上有大量 Nikon sigma Tamron 嘅比較 尤其外國網 可以望下先決定邊枝啱自己

我再研究下先唔該哂

Olympus pen f 17mm f1.8 呢set點睇
我見都唔錯 個外型又討好

ok既 8000左右買到
如果唔諗住執相
pen f係多啲野玩

Budget緊 Olympus em10 mark3
Budget鬆 pen f>Panasonic gx9
係咁大概係咁？ 而家鎖定呢部黎睇
過兩日去試機

差唔多啦
如果想買啲靚啲既鏡
可以買em10mark ii em5mark ii
畫質分別真係唔大

同埋睇你會諗住用邊啲鏡
pen f如果用pro鏡唔係咁舒服

唔該晒 咁我去試下機先
我主要都用定焦大光圈

買淨機身另買鏡冇相機袋裝 有咩好相機袋好介紹 最好防水

一機一鏡 雙肩帶

E-M10 Mark III 同 E-M5 Mark II
價錢爭 $1xx

點揀好

筆直幾多：6-9 k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材： 山景為主/日落
拍唔拍片：唔會
身邊朋友多用咩牌子：Nikon , Canon
接唔接受二手：不
其他要求：第一次買機

影景 prefer Nikon , Dynamic range 闊啲
Nikon D7200 + Sigma 18-35 1.8 Art 不過有少少 over budget 如果真係唔夠嗰少少就 D7100 (一手機可能會有啲難搵 ) 或者 Canon 77D
雖然兩部 Nikon body 都舊舊地 但絕對夠用 搭埋支鏡出嚟畫質應該會幾唔錯

我遲幾日就去日本
有冇保護濾鏡又平又抵屌？

B+W MRC Nano

日本平？

唔拍片 我覺得買em5mk2仲好

筆直幾多：～4000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：旅行，咩都影下
拍唔拍片：無要求
身邊朋友多用咩牌子：唔識人
接唔接受二手：no 因爲未用過 唔識check野
其他要求：最好可反mon自拍

全新 EPL 9

細機3軸防震

可換鏡

有反mon

岩曬新手

77D 啦 呢個價位單反Canon無得輸

有埋中高階機先有既機頂LCD 真心抵

想防水就em5 除左呢樣都無咩理由唔買em10

唔急既可以等em5 iii

筆直幾多：9000以下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：風景，人
拍唔拍片：無要求
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：有諗過77d 但唔知新手佩咩鏡好

見個價4500左右
有冇d 3千幾既

Em5 iii 岩岩出定價應該會貴EM10 III一倍
所以我都係揀EM10好了

筆直幾多：8000-13000
想要單反/無反/細機/其他： 單反
鍾意咩牌子：Nikon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景 人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：

今晚買
邊到買好！

Sorry 係想要無反，因為主要係去旅行用

77D 淨機加枝zoom

筆直幾多：越平越好
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭
鍾意咩牌子：用緊canon77d
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街景 人像
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：可
其他要求：而家得返支11-20 想補返支標準至中距
有咩推介？Canon EF-S 18-135mm F3.5-5.6 IS USM夠唔夠做？

巴打，em5唔係高檔過em10架咩？我想買個新body，唔太識，想問一問，以免做左水魚

筆直幾多：$4K - $5K
想要單反/無反/細機/其他： 單反
鍾意咩牌子：Canon / Nikon (比較喜歡Canon)
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：Canon / Nikon
接唔接受二手：唔接受因為唔識Check
其他要求：

請問呢個價錢係咪200D會比較好?
唔該晒

筆直幾多：$9K-$12K
想要單反/無反/細機/其他： 無反
鍾意咩牌子：SONY / Canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：旅行風景, 貓, 街貓, 星, 光軌
拍唔拍片：間唔中會拍下
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：新手第1部機都係一手機好D掛?
其他要求：
其實有D心水, 諗緊 a6300 18-135kit 定a6500 18-135kit 定係上 Full Frame a7ii
因為價錢真係差唔多, 但機身連鏡真係大舊又重.... 機身5軸防震真係好重要?
Canon 個邊好似得單反....
希望大家俾D意見

Sony rx100系列同Ricoh gr大家會點揀？
主要影食物/生活照 想要大光圈同直出顏色較討好

有防震 快門可以差 3,4級
冇機防有鏡防都得, 雖然鏡得 2軸防震 但係一般用家唔會有太大分別
但係鏡既選擇少左
budget夠就最好機身 5軸防震

一陣會去睇
點解gx85得水？
同埋百記同旺角d樓樓上鋪，邊d好？
暫時睇中epl8/9 gf9/gx85

我用家黎 所以參考價值都唔低

em 5 ii 有防水 有反mon 有hi-resolution 呢d em10 iii 都無 仲有4.5stop 同5stop防震(記唔到實數但係有分別)

不過你用得m43機就應該買下靚鏡 靚鏡就會重身d

em10 iii配重鏡既手感係好過em5 ii 當時我都屌左出聲竟然唔夠10仔好

另外就係個期 新機既filmware update會耐過舊機

em5 ii 都出左兩年幾 頂多update一兩次就off product line 由em5 ii頂上

如果你唔介意既 都可以屌5仔既

係 不過俾多$1000有77D連鏡

俾我就會儲多$1000先買

X100F/X PRO2

epl9 啦 又或者 fujifilm XA 5

我見唔同地區名稱有唔同 gx85可能唔係香港名

又或者香港唔賣呢部機都唔定

呢兩部都outbudget
X100T就ok

筆直幾多：~6000
想要單反/無反/細機/其他： 無反/單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景, 街景多
拍唔拍片：少/冇
身邊朋友多用咩牌子：canon nikon
接唔接受二手：n
其他要求：新手第一次買相機 黎緊去旅行會帶埋
PS 諗緊m6 + 18-150mm 呢個好唔好

how much?

最好～7000內
其實自己有部canon單反
但想要部輕便d嘅去short trip用
就算買m43都想長插支定焦大光圈算
有試過o記d機 但覺得麻麻地 個mon好唔高清

兩部都比較新
想問下 防手震同定時拍攝緊唔緊要?
想試下影光軌

使唔使evf先

光軌唔使諗喇 落腳架

o 記有live bulb 你可以按實快門睇住張相黎曝光 夠光就停 新手恩物

XA 5純粹係 alternative 但APSC (非x-tran)大過m43 低光performance會比較好

有更加好 不過冇都ok
夠方便直出色水唔差就最重要

問閃燈得唔得
SB800同TT685點揀好
室內影人用

我見上網有人用新手機都影到夜晚影到星，想問下除左腳架，部機本身有咩係必需？

有b 快門 即係手動曝光時間

咁RX100V 啦

唔該哂，出去睇睇先
四寶，三陽 都ok?

ok 掛我未去過買野 cam2 都可以睇下

要好功能嘅就a6000
夠你買多支鏡
如果真係咁鐘意膠能咁m6 都唔差嘅

比多1K都可以考慮下既..
都係搵日去showroom玩下先

已買epl9
唔同牌子之間既鏡殲唔互通？

唔會拍片嘅話係咪rx100iv性價比高d?

部d90快門壞咗
nikon果邊話整要預1600
星際就話800左右
買過部又係千幾
要唔要賤價放咗佢買過部d7000/7100/d700好

用左幾多次壞？

sc 26k 我呢手用咗6年到

可以用轉插 但可能用唔到AF

兩萬幾其實算少 有friend部D90用到八萬幾先開始覺得個快門有明顯分別

最主要睇你個人心態 如果你一直接受到 滿意 D90 咪浮係換快門 想直接換機咪當比個藉口自己
始終用部機用得自己唔高興影出嚟嘅相都唔會靚

個天叫我升上去用FF

我有諗過儲下錢直上24-70 f4L 不過即時未諗住上full frame 呢2支鏡會唔會差好遠？ 巴打們可唔可以比啲建議我

APSC 就唔建議 2470 乘完 1.6 會冇咗 wide angle
會唔會考慮玩定焦？可以入住支 50 1.8 幾舊水平玩住先

我原本有支11-20所以冇wide angle應該問題不大 50 1.8我都有諗過 不過我想學攝影 同埋主要旅行用 18-135有得zoom會唔會好啲？

18135 .. 點講好呢 話差佢又唔係好差 話好佢就一定唔係好好
好多人第一枝鏡就係呢枝 對新手嚟講唔差嘅 有唔少人都覺得呢枝 zoom 易上手 但好多會一路玩相機嘅人呢枝都始終會賣走 原因就係質素太普通 滿足唔到 (或者上 full frame)

我就覺得新手學攝影用定焦會好啲 了解個焦距特性 學下構圖玩下淺景深 會對攝影興趣大啲
旅行用先至諗 18135 你可以自己諗下方便性同質素自己 prefer 邊樣多啲

講多少少支 2470 4 呢枝用落 FF 其實唔差 但比我我會揀 24105 4 二代

XE3 同 XT20 點揀

上網做多啲功課先 唔該曬巴打

差好遠 成像

想上就上

想細部d 隨心拍就帶 xe 3出街 因為體積細

想睇落pro d 有得反下mon 就xt20

有咩地方買機係好d？ 怕比人水
加埋枝18-135 總共大概要幾多錢

買18 55啦 18 135成像唔夠好

筆直幾多：$5k
想要單反/無反/細機/其他：細機可反螢幕
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：旅行相/人
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：乜都有
接唔接受二手：最好一手
其他要求：最好部機影出黎d相色水似iphone

fujifilm x100

筆直幾多：6000以下
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景相 全身相 人像
拍唔拍片：偶爾
身邊朋友多用咩牌子：canon/ Fuji
接唔接受二手：最好一手
其他要求：可反mon自拍

xt100

fujifilm xt100 xa5 epl 9 rx100iv

裝鏡同除鏡真係好驚
成日都唔岩位咁，驚大力得濟難埋

紅點對紅真係咁難？

唔怪得 Nikon 枝 2470 2.8E 要加大粒白點

真係未用過相機
Btw 有咩新手鏡頭介紹

打算Olympus E-PL9配支Leica 15mm f/1.7

變左30mm

差唔多啦 同iphone差唔多焦距就岩我用

借位賣機換a7iii：

A7ii 淨body
快門數約1萬
機身冇花凹 長放防潮
跟1原廠電 2副廠電 1旅行充(日本/中國插腳及香港插腳) 1原裝座充 有單冇盒

tg: ivinthec

謝謝

借個位賣機

Canon 6d mark ii 連24105 F4L IS II USM
購自於18年3月17日，有單有盒
另有防潮箱，後備電2粒，相機袋，三腳架，joby 3k kit

Tg : chopin08910

新手
筆直幾多：$7000-$8000
想要單反/無反/細機/其他：單反/細機
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子： 無
影咩題材： 動態 人像
拍唔拍片： 拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：想買全新
其他要求：易上手

麻煩哂

想問樓主覺得28mm去歐洲夠唔夠做

我會帶多一兩枝其他鏡 可能standard zoom多多枝廣角prime

xt 20 貴kit

我意思係28mm呢個焦段喺歐洲影建築物等等會唔會唔足夠
Sorry for 表達不清

你會覺得唔夠闊 18 會好d

歐洲要wide d
28真係唔夠

等我徵下

直幾多：4000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無咩所謂
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：旅行 影下風景影下人咁
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：想可以反mon 做到港女自拍
同埋輕便啲 方便帶出街
謝謝

新手上路
筆直幾多：7000-9000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon Nikon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像 風景 街景 車
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon nikon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：可以反mon 有諗過77d/80d 但唔知配kit鏡18-55夠唔夠用

巴打我新手布興趣
學生無咩錢 呢d 幾百-千幾岩唒我

tg: jjson133

1400 放左

有無其實新手機推介

轉左部m10
開心使用中

用緊a6000，想買枝好啲既變焦鏡For旅行用
暫時見18135個價錢最OK，但聽人講A6000無呢枝鏡頭既更新
咁我係咪應該選擇返1670Z 或者18105G?

新手真係咩都唔識

係邊度買全新相機好？
相機太多型號，唔知邊款岩我，大家點研究？

全新機其實去邊度買都冇乜所謂 唔好去啲光管招牌舖其實都唔會點出事 最緊要 check 清楚光點死點呀入塵呀機身 serial 保養嗰啲 係咪黑店基本上喺 google 一 search 就知

想知咩型號啱自己 懶嘅可以填咗第一頁個表先

點研究就自己上網睇 news 呀 review 呀嗰啲 外國網通常做得比較深入少少嘅評測 例如 DPREVIEW

問嘅人渣咩機

fujifilm/canon嘅無反（canon m5/6/50買kit夠做，fuji唔識等其他巴打解答）

A7ii user

室外要睇係咪多橫街窄巷，都應該得
室內就難講
你自己屋企就試到室內是否足夠

fujifilm xt100 有反mon有evf 仲有香檳色

買左咪知夠唔夠 我就唔年夾枝天涯 張相放大以為自己丁太多眼矇

咁如果係77d/80d嘅話有冇推薦配咩鏡

室內要影到好宏偉種感覺應該比較難（教堂嗰堆）
室外要影我諗勉強做到

除左跟機果枝標準變焦 你可以考慮買多定焦玩下街拍 例如等效35mm 50mm

如果覺得唔夠遠 咁就買長焦既zoom黎玩

選擇困難症仲未諗到77d定80d好

筆直幾多：15000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：黑白相，人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接受
其他要求：

只影人，少風景，重點只拍黑白照

一直好鍾意下面大師嘅黑白相，好想模仿佢嘅風格，想問各位師兄應該買咩機同鏡？

分別只係俾多$1000有防塵防水滴

無特別需要咪留番錢黎買鏡

筆直幾多：$15000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony / Panasonic / Canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人 / 風景 / 寵物
拍唔拍片：主要拎嚟拍片
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：ok
其他要求：唔知買咩鏡好

新手一問
筆直幾多：hkd 5000
用緊a6000
想買支鏡長插(懶 唔想換鏡）諗緊sigma 30mm f1.4定 16mm f1.4 or有無其他鏡推介

影咩題材：旅行用 影景影人
拍唔拍片：唔拍
接唔接受二手：不太想
唔該大家

目前市面只有黑白照嘅數碼相機應該得Leica，但超過你budget所以唔駛諗
你應該都係買一部普通相機加一兩支人像鏡頭就ok
黑白呢啲就喺部機轉就ok
中焦一支50-55mm定焦
中長焦一支85-90mm定焦
或者一支涵蓋上面焦段嘅變焦鏡頭（質素未必有咁好）
睇你人像題材似係街拍，咁整部無反就啱用
fujifilm系統應該都符合以上條件
其他micro4/3由其他巴打比意見

你要全焦段覆蓋啵
睇budget
一支天涯鏡（24-70或者更長，視乎需要）
或者兩支定焦（28/35/50mm）（85/90/135/白鏡之類，睇有冇用）

係咪連機，係就mun啲

Panasonic GH5 + 7-14 F4 + 25mm F1.4

應該啱啱好夠 唔夠就二手

之前有睇過X-H1，如果買X-H1配50mm可行不？但上網睇評價部機係主力拍片用？我用嚟影相會否好哂？

xh-1拍片影相都唔錯
我諗你睇次評測就會知道是否合適
膠攝現場有做過

XH1 畫質贏 XT2 少少 同個機頂 mon 好好 J 仲有個 grip 位好揸咗
假如筆直唔夠 上面幾個功能對你唔重要就揀返 XT2 一樣夠用

我又覺得一切從簡

整部fujifilm x100f 然後買枝定焦大光圈

fujifilm有acros mode d 菲林微粒同顏色都好靚

另外x-tran sensor 色彩還原度高

x100f 體積比較細 我相信你都係新新地無試過係深水埗影人

用機仔人地無咁大戒心 自己又放膽d 影

影相除左techque sense都好緊要

一切從簡 效果可能更好

orry that's a fixed len but still gd enough for yr purpose

已經有支sigma 16 f1.4
想買多支變焦鏡 新出果支龍仔28-75 屌唔屌得過
睇過上網d preview 好多都有af問題

A6000用家

Ff鏡喎巴打

有咩分別

焦距你要乘返1.6 另外成像我唔清楚
我建議你睇下有冇其他apsc鏡選擇

我都想知重有咩選擇

sony apsc係乘 1.5

其實一樣
ff 24mm 鏡同apsc 鏡24mm 對同一部機黎講有咩分別？

係一樣

不過 28x 1.5= 42
apsc standard zoom 可以由 16/18mm開始=24/27mm
冇左一段焦距

唔好意思呀
想問下如果自拍想影闊d
人既比例細d既話
邊種size既鏡會啱d？

視乎機身，用廣角鏡頭

請問買鏡頭有啲咩需要檢查同試清楚？

想買Tamron A035 水貨，唔該晒

咁如果我買左t支28-75
係咪會變左42-112?
睇左好多次POST都唔係好明

會 =ff機用 42-112mm影既視角

騰龍買行貨, 雙祥買有 7 年保養
騰龍買水貨 拎上代理畀錢都唔整

差25%價錢 不過都多謝你嘅建議

建議你 google 下 APSC Full Frame 等效焦距嘅分別先
你而家支 16mm 其實 Full frame 等效焦距 = 24mm
假如你買咗 28-75 支鏡唔會無啦啦變咗 42-112 , 而係個等效焦距係 42-112
或者再簡單啲講 假如你買 28-75 你就無左 16-28 呢個焦距

我會覺得 16-70 Z , 18-105 G , 18-135 三支都唔錯 放落 A6000 會適合過 28-75

Up 錯咗自膠 7年保養係天祥， 雙成唔肯定有冇
行仲有 300 蚊超市禮券送

筆直幾多：7k內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon fujifilm
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人 景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：可以
其他要求：

Thanks 巴打

Canon: m50 kit set 15-45mm
Fujifilm 唔熟悉，等其他巴打幫手

筆直幾多：5000-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：cannon
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：cannon
接唔接受二手：no
其他要求：新手上路想搵部可以用得耐又唔差既機
屋企人有部canon 6D 有問過我要唔要. 新手啱唔啱用?

筆直幾多：5000-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：新手上路想搵部可以用得耐又唔差既機
屋企人有部canon 6D 有問過我要唔要. 新手啱唔啱用?

新手一問
CANON 15-45MM F5.6 同 22MM F2
分別係咪夜景前者會起晒粒粒 好朦 後者同朝早影相分別唔大

筆直幾多：~5000-7000連鏡 (當然越平越好)
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：旅行用，多數影人同風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：cannon
接唔接受二手：no
其他要求：新手想買部入門機，有睇過olypmus omd em10 m3, 覺得又有五軸防震，又有2個輪操作性好似好好，但係類近價位嘅機好似大家都推薦用Panasonic，好奇想知道點解？

有機何樂而不為
6d係入門ff機，操控來講可能比較多仔細嘢可以微調，你一開始用熟p mode先，然後慢慢擴展至其他功能就ok
鏡頭就隨意啦，你那個budget整支天涯鏡就ok
用一陣就可能唔滿足，到時再花錢都唔遲

起粒應該係感光元件問題，朦就鏡頭質素都有關係
一般情況下同等價錢嘅定焦鏡頭係會比變焦鏡頭成像好
夜景嘅問題其實更取決於影相嘅時候有冇腳架/補光之類器材
基本上喺戶外係冇可能做到有日光情況影出來嘅效果，因為戶外嘅日夜光線變化太大，至於室內就比較取決於器材
你上面兩支鏡頭喺光圈（即係鏡頭入光比例）係有幾倍距離，但喺類似拍攝情況下應該唔會出現日夜光線之差

了解
如果用f5.6既鏡係室內低光係咪差過f2好多???

差2.8倍，喺手提拍攝嘅時候更明顯

筆直幾多：4000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：無特別
影咩題材：風景/街拍
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：毒撚冇朋友
接唔接受二手：接受
其他要求：

問下各位，m5 跟kit 15-45 mm 定係有咩選擇，因為旅行拍會埋片

另外係天祥買o唔ok?佢地價錢會唔會貴好多, budget around 6000-7000

部機好似用緊Canon EF 24-70mm f/4L IS USM
支鏡夠用？ 新手影人多洗唔洗買多支50mm1.8黎上路

你要定焦係咪有咩特別用途先
跟機嘅鏡頭同你支定焦焦段重疊，咁50mm嘅用處係咪咁大？
當然如果你追求大光圈咁呢支鏡頭都係ok嘅，橫豎咁平

長焦段用途未必係咁廣，不過如果budget允許，買埋亦冇所謂，以防萬一姐

m5如果仲有得賣的話kit set都ok
要唔要其他焦段睇拍攝需要，只要乘翻apsc機嘅倍數就可以知道相機嘅等效焦距
舖頭問題要睇你要服務/價錢/保養定係點
有齊曬數據可以自己做對比

或者咁問 如果一鏡走天涯嘅話應該用邊隻？

tamron 18-400
超大焦倍

想買支二手18 105 for a6000 點睇

問過天祥冇了，如果m50 呢？ 又平啲

m6會唔會好啲
睇有冇需要evf囉

戶外居多，就係想要evf

睇翻上面，你話拍埋片，咁m50kit囉

本身有6-7k budget, m50 差唔多價錢多咗支55-200
我應該淨係要下面15-45 然後有千六蚊諗住買adapter + 支50mm 影portrait

adapter好雞肋
你如果之前已經有鏡頭咁ok
冇就無謂為大鏡頭而買
不如留錢等往後出鏡頭
一係就用住細鏡頭先
efm22mm之類

筆直幾多：HK$10,000
想要單反/無反/細機/其他：比百微長焦嘅macro鏡, 用於5DIV
鍾意咩牌子：Canon, Sony, Panasonic
唔鍾意咩牌子：non available
影咩題材：就是macro
拍唔拍片：not applicable
身邊朋友多用咩牌子：canon, Nikon, Sony
接唔接受二手：Yes
其他要求：市面上仲買到

筆直幾多：6000-6500
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：FujiFlim
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景/人像
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：沒朋友玩影相
接唔接受二手：接受
其他要求：
Thanks a lot

筆直幾多：3-5k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇咩特別唔鐘意
影咩題材：人像 風景
拍唔拍片：去旅行會拍下
身邊朋友多用咩牌子：身邊冇朋友玩攝影
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：想要反mon

唔該巴打

200d

XT20 18-55 二手應該得

上網見到呢個比較, 更加唔知點決定
有無巴打比到d意見?

你嘅要求得180mm嗰支macro
價錢都ok
不過就設計舊啲

呢個budget單反可以視乎需要睇下要唔要其他器材，800d可以，77d都唔係唔得
睇平貴，再自己衡量邊間舖頭適合

筆直幾多：2000HKD
想要單反/無反/細機/其他：Olympus EM5
影咩題材：去旅行打下卡 影人 戶外多
接唔接受二手：Yes

25mm f1.8 二手1500
45mm f1.8 二手1000
4/3

買邊個好
已有12-50mm kit鏡

筆直幾多：30000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：黑白相，人像, 街拍, 風景少量
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：only鏡
其他要求：心水機係xe3, 有什麼必買鏡頭? (23.4, 56.2, 16-55)? 入晒夠筆直嗎?

筆直幾多： 10k以下都接受到
鍾意咩牌子： 鍾意classiic啲 銀黑機身好靚
影咩題材： 想隨身有部相機周街影下嘢咁
其他要求： 其實想問 em10-iii, em5-ii, penf 建議邊隻

富士 X100F
Olympus 唔熟 留返比其他手足答

你支咪用嚟做乜？A7 III 拍片質素應該會好過 A7 II 幾多下 尤其係低光環境
A7 III KIT 都係 18k 仲有千幾蚊啱啱好夠 Rode Video mic pro

筆直幾多：below 5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Nikon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：女友 風景
拍唔拍片：有就更好 冇都無所謂
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：接受
其他要求：完全新手入門 無接觸單反嘅經驗 二手完全冇問題 愈平愈好 但希望影出嚟嘅相都係有質素

筆直幾多：12k內
想要單反/無反/細機/其他：FF
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材： 星空夜景銀河
拍唔拍片：唔會
身邊朋友多用咩牌子：c 家
接唔接受二手：接受
其他要求：
一機一wide鏡，想要呢個價位最好低光表現
唔該巴打

想聽吓大家意見，小弟有D7000, Eos M
Consider 緊m5, m50
其他機冇點留意，有好機我都會睇吓
麻煩晒巴打

筆直幾多：7000 以下
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：nikon, canon, sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：微電影，人像，vlog
拍唔拍片：拍 唔使4k 最好1080p 60fps
身邊朋友多用咩牌子：Canon, Sony
接唔接受二手：接受
其他要求：最好有熱靴，有mic jet，反mon

呢個budget你係齋要上列嘅其中一支鏡頭定係點？

你求其一個牌子加個kit鏡就ok
canon無反的話m50短kitset夠做
nikon或者其他等其他巴打幫手

去搵星際之類最平嘅ff機
其他錢就去買一支5-6000嘅wide鏡頭，28mm或者以下
基本上係手動
samyang/irix/sigma/laowa都有
你可以留意一下samyang xp，聽講唔錯

canon m50拍片唔錯，m5依家應該比較難搵到，除非二手。sony都可能有適合你需要嘅相機，不過你係咪已經有鏡組？有的話係咪要考慮埋轉陣嘅影響

係有鏡喺手
nikon 2支都APS-C 鏡
canon 2支EF-M 鏡
想死
仲有支nikon 嘅舊鏡 50mm F1.4 全手動ff

咁m50就應該比較適合你目前情況

筆直幾多：$3000-6000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：nikon canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人像
拍唔拍片：有時
身邊朋友多用咩牌子: nikon
接唔接受二手：no
其他要求：冇

canon 整個800D加50mm/1.8

二揀一緊
定係有更好嘅選擇

25mm:比較廣角，泛用型高
45mm:人像，可兼用為macro

筆直幾多：4000-6000
想要單反/無反/細機/其他：a7ii
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：暫時冇
影咩題材：人像/風景/環境
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：可以
其他要求：新手想學攝影 希望大家可以介紹

77D 跟kit咪算囉 800D 根本唔抵買

用緊45 1.8 影半身大頭都正 但個景會好難就

25影到全身加埋景

如果要打卡就25岩用d 既

唔夠錢上FF喎

收到部A6300都仲有可能既

拍影片就緊係GH4

唔係呀 我有部A7ii 淨係想問鏡

筆直幾多：$30000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：黑白相，人像, 街拍, 風景少量
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：only鏡
其他要求：心水機係xe3, 有什麼必買鏡頭? (23.4, 56.2, 16-55)? 入晒夠筆直嗎?

騰龍 28-75 2.8 但唔知有貨未
拍片嘅話留意返有機會會對焦唔準 不過呢個問題好大機會可以透過 update firmware 嚟解決

咪我自己冇比較過有咩分別 純粹係 friend 用 pro 嚟拍片出嚟個效果都已經唔錯 你可以上 youtube 搵下 side by side comparison

配件嗰啲上星際啦 比連鎖大舖多好多選擇 同好多擺曬出嚟比你慢慢揀

個選擇唔係唔好 但我覺得你比得 3 萬仲揀 XE3 好似有啲頭重尾輕 當然假如你唔在乎速度 手感 閃燈同步 防水 , XE3 都係好選擇 否則就建議上 X Pro 2

筆直夠唔夠可以上格價網自己搵 假如唔夠的話 23.4 轉 23 F2 都唔差

好似要去到八月先有

等到你就等啦 呢個價位呢支冇得輸 想知你而家手頭上有咩鏡

Thanks 巴打！

我用緊 Zeiss Sonnar T* FE 55mm F1.8 ZA

想買olympus 12-40mm f2.8 pro
想問買二手定全新好？
價錢爭1000多
因為想慳啲 買埋GoPro
買二手會不會有咩問題？

都係check果幾樣野 呢枝未聽過有暗病

細路想問canon 60d 想換機換邊部好

多數影星影景影動植物

咩budget啊巴打

主要影食物同衫，唔知買有反定無反好

筆直幾多：8000連鏡
想要單反/無反/細機/其他：承上
鍾意咩牌子：無嘜，最重要Sharp?
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：食物/衫/package
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：可以
其他要求：如果需要加少少都可以
謝謝

唔講 budget 唯有答你 1DX II

筆直幾多：7k以下連鏡頭
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景，人像。旅行用想輕啲
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無fd玩相機
接唔接受二手：唔買二手
其他要求：想有EVF同反mon，最好有埋防震
嚟緊1月去日本，想問吓凍既天氣對相機同影相會唔會有影響。

利申:第一次買機，對買機同試機無乜概念

網店product類？

你可以考慮77D 跟kit鏡 呢度5千幾

餘下budget 可以買個閃光燈再加補光燈

講真影product最緊要燈光

衫既話我諗都係出外景用自然光

大約係咁

換77D 囉 同系列用得番枝鏡 仲有個機頂LCD

賣左部60d 補5k到 唔介意二手

77d 80d 有咩大分別

差個防水防塵 有budget咪上埋

筆直幾多： 10000-20000
想要單反/無反/細機/其他：無反>單反
鍾意咩牌子：除左NIKON同CANON之外
唔鍾意咩牌子：NIKON同CANON
影咩題材：主要係自己去影PRE WEDDING, 其次會影下景
拍唔拍片：NO
身邊朋友多用咩牌子：已經冇朋友會影相
接唔接受二手： NO
其他要求：最緊要輕便, 可以插閃光燈同可以REMOTE影

THANKS!

機身防震似乎講緊sony啵
不過你budget似乎m50加支中檔天涯鏡比較實際一啲

其實影野食多啲，唔係網店，可能係砌自己啲portfolio 用，要影得靚仔啲，先想買

巴打，想問除左價錢岩之外，點解你會介紹77D俾我?想知多啲，Thanks

單反雖然bulky但㩒用d 而又因為用OVF關係用電量少 所以每舊電池都㩒用d

同樣spec.單反會比較平 無反比較強既高速連拍你又唔需要 所以單反真係比較好

市場上比較好既係77D/80 Pentax追唔上 sony又好貴 fuji直頭無出 nikon只考慮D850

我都睇過Sony 但唔太見有反mon。
最接近我要求既都係得canon m5 m6 同 m50，但我見好多巴打對canon呢個牌子都幾反感，係咩原因呢？

唔好意思 打擾哂 完全唔識相機 想學影公仔
我想買單反鏡
牌子無所謂
預算5000左右
主要係想影玩具
但唔會拍片
唔要二手
XT20 店唔店？

sony 要去到幾銀?同77d 級數黎講?

A6300 A6500囉 都係APSC sensor 全新6千至9千

筆直幾多：$1500 USD
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：風景，人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：接受
其他要求：無
本身用緊550D. 唔知換body 好定買lens 好, 已有18-55 kit lens, 同埋50mm 1.4.

筆直幾多：8000以下
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：想去旅行影，極光
拍唔拍片：都得
身邊朋友多用咩牌子：fuji/canon/sony
接唔接受二手：唔接受
其他要求：無
上網睇過下好似canon m6, 77D, sony a6300/6500都唔錯
可唔可以比少少意見

同埋 fuji有無邊款會平dd

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm / Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行，街拍
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Fujifilm, Nikon
接唔接受二手：唔接手
其他要求：求打救，另Fujifilm部x-t100諗唔諗得過？

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：影景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon/nikon
接唔接受二手：接受
其他要求:真正嘅新手想接觸影相

再問多次

80D > 77D kit set

應該仲有錢買多枝平廣角影下星星

XA 5最平

你接受到fuji機無x-tran sensor就去馬

有budget 當然上x100f 仲好

俾多少少 77D kit set 唔好買天涯set呀

200D 全新 仲有白色機色巧令令

我search kit set有兩種鏡 分別係usm同stm 邊隻先係

如果無反影極光推薦邊部 thanks

點解無師兄答我既

咁咪A6500囉 買多粒電 唔夠錢就A6300

你要單反機 但係又問XT 20掂唔掂

我都好混亂呀清

我自己覺得邊度平就去邊度 check 清楚就得
塵泵求其冇所謂 袋就夠用就得 但通常送嘅都唔多夠用
送嘅腳架我就點都唔會用喇 好多送嘅 cheap 腳首先負荷唔夠重 第二唔穩定容易比風吹郁 第三你拍片都要用拍片雲台啦 我就唔擺成兩皮幾嘢上去搏喇
要用腳就 買 Gitzo 正正經經買返意大利牌子 筆直唔夠就大陸有幾隻出名嘅都勉強 OK 嘅

55 1.8 好嘢嚟

假如想玩 wide angle 或者可以諗下 16-35 F4 嘅 但就算二手都 over budget

或者另一個方案 Sony 85 1.8 + Samyang 新出嘅 24 2.8 (但都係要等 唔知幾時有)

要135mm定55mm

55mm 啦 135mm 真係不了

Sorry on9仔左 發左貼先知道 xt20 係無反 。 咁如果我買canon 呢？ 有咩好介紹 主要係影公仔

俾多少少買77D

反正xt20 都out budget

你想點用法 講得愈多愈好

例如我影人 通常影咩人 係邊度影人 興趣定工作需要 有無喜好影大頭定故仔

我再俾意見

咩事 你無答過問題

機身唔重要 反而最重要係燈光 setting 同鏡頭要 Sharp
唔知會唔會好怪 我會推薦 200D + Sigma 70mm 2.8 Art 微距 其餘錢用嚟買腳同燈嘅 setting 嘅嘢

我有爬過文 話影公仔 影得精細 頭要加鏡 ， 咁你介紹果隻 有無話配邊枝鏡好？ 唔該巴打

唔該絲打，點解你會介紹200D呢?

冇咩特別原因 我睇枝鏡嚟配機身 音機像素夠用 又係 canon 最抵玩嘅機 又易用 我覺得有餘錢擺落燈呀腳呀場景 setting 出嚟效果仲好
至於枝鏡就係因為夠 sharp 影 product 嘅 detail 位會出得靚 同埋佢本身係微距鏡 想影 close up shot 都做到 咁呢枝鏡而家係得 canon mount 咪推 canon 最抵玩嗰部 反正影 studio still shot 畫質 200D 77D 分別都唔會好大 當然有錢上 77D 80D 都得

睇
m6kit set唔錯，你視乎需要睇下要唔要買多支廣角鏡旁身

唔識fuji幫推

Full frame 揀C定N好

上77D /80D 既原因係因為?

咁你要講下有咩鏡

apsc鏡裝落ff 度會黑角 如果接受唔到就要賣走佢重新買過曬

所以你要搞清楚upgrade性能 定係上ff

ff 雖然無crop factor 但同時成像圈大將會令到鏡頭製造難度提高

所以同樣18mm 大光圈 ff 鏡會貴好多

你講黎睇下要既係邊樣

但係我支55-300 應該support到ff 唔會有黑角

可以理解為上ff 因為就算我而家點買廣角鏡都唔夠我上ff加kit鏡wide

Ff鏡貴d呢層我明白

55-300係dx鏡喎, 就算無黑色邊位應該會好差

同埋點解你會覺得dx廣角鏡會唔夠fx kit鏡wide? 你係唔係打錯？

咁我睇錯 dx鏡先岩

我打得衰左d 或者咁講
我要最wide既話 一定係ff + 廣角鏡

我會覺得我就咁買dx廣角又唔係最wide會好唔抵
主要我係用來影風景 去旅行 最wide最好

好掙扎 m6無EVF 其他方面都好啱心水

咁m5最啱你，如果搵到的話
一係等年尾ff無反

你影極光用DC仔真係5 6舊電都唔夠你影一晚啦

無反單反無所謂就緊係要單反 起碼舊電耐用d 先

如果真係要富士色既 咁咪買XT20 囉

M6個定位唔係咁用架

好多問題要解決 黑角 變形 色散 成像

anyway 上FF Nikon可以諗 D850 平d 就上代D750

Sony A7系列 A7 II 有budget既上埋 A7 III仲好

Canon 就6D II

不過我深信上左FF 之後既ultra wide同機身一樣價錢

倒不如宜家買枝副廠wide 鏡諗住先仲好

Sigma 8-16mm f/4.5-5.6 DC HSM

先果USD 300 唔係唔買下嘛？

唔好話我dry diu 又唔俾料

上FX mount 最wide果枝 Sigma 12-24mm f/4 DG HSM | A 叫價 USD 1500 呀清

Rokinon 8mm f/3.5 HD8M-N 手動定焦魚眼仔都要 USD 229 呀 但成像一般

最主要睇你對追焦有冇要求 同埋連拍速度
其次機頂 mon , 手感 , 防水等等

長遠嚟計會拎部機影下其他嘢當然直上 77D / 80D , 只影 product 嘅話 200D 已經夠用 易上手 又輕 餘錢用嚟買其他配件

聽完你分析，我覺得77D 用啲
kit 鏡配邊支好

咩距離影相？光暗環境都會有影響

影下食物大頭/top ，衫褲放地影

感謝巴打意見

budget唔夠的話整支50/1.8已經好夠
有錢的話睇吓啲大光圈1.4左右
你可能花錢買燈更緊要

咁kit 鏡可放棄?定都要?

你係開工機，所以未必要用普通人買相機嘅思路諗
kit鏡係為咗等你用最低成本影到相，又略具可調性
你影食物，衫等等，買定焦喺呢個價錢更具效率

用緊d500 夜晚經常放狗
想買支輕便（定焦）大光圈，不過最緊要係focus speed夠快

我有留意過35.8 dx，但係35mm唔係好夠長，成日都要crop相
想問下除左35.8 dx之後其他都對焦係咪一般快？定果種一般已經夠用

唔該

筆直幾多：5000~7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon/Sony
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：人，風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：易上手

歡迎各位同好幫忙回答問題

筆直幾多？有冇話點解一定要定焦？印象中 Nikon 1.8 系列幾枝定焦對焦都唔係話特別快
我會覺得影動物 (同小朋友) 用 zoom 鏡會好啲
唔怕重有枝 Sigma 50-100 1.8 Art 全開 1.8 夠 sharp 對焦快 唯一係冇防震 同好大機會要 cal 鏡

多謝你先
筆值冇所謂，想有心水先
Sigma50-100太重喇 我都有支1835，所以覺得50mm以上應該先夠

想定焦係因為可以同狗仔一齊行但唔會覺得狼狽，因為基本上得我一個夜晚放佢，而且爹利女黎，好細隻，又唔會離我太遠到要想zoom

筆直夠就 58 1.4G Nikon 其中一枝散景最靚嘅鏡 影動物一流

筆直幾多：<10000連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony/Fujifilm
唔鍾意咩牌子： 無
影咩題材：人，風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：no
其他要求：易上手，唔好太大部

第一部相機，考慮緊a7ii / a6300 / xt2 / xt20，有咩其他推薦都可以
唔好太大部，a7嗰個大細已經係極限

唔該

我都有諗過呢支 係唔知追焦如何
希望物巿所值啦

有*

77D 講到口臭

xt 2/xt 20囉 講上手sony個UI 真係一般般

要無反m6kit set

sor 睇錯單反

A6300囉

又或者canon M5

第一次買機，主要影人同景
我爬完文之後篩剩呢3部機(因為想輕，有evf.有反mon自拍，多轉盤)，想問下大家既意見
1. Olympus Pen-F
2. Canon M5
3. FUJIFILM XT-100
我其實想多啲轉盤既同操控感好啲，而pen-f同m5都符合要求，但都出咗一段時間，所以就考慮埋XT100
同埋可能會買多支廣角鏡自拍

另外想問吓巴打們除咗陳列室之外多數會去邊到試相機？

如果想轉做揾食機
將依家xt20 kit set換a6500好唔好
定直接換枝Fuji 56 1.2好

點搵食法

唔覺得咁樣轉機upgrade好大喎

想幾錢 一手定二手 係咪只考慮無反？

筆直幾多： 3000-5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行，少數自拍，多風景/人
拍唔拍片：偶然
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接受
其他要求：
一直用開Olympus EPL1
諗緊換唔換Canon m50

想幾錢
連鏡9000以內

一手定二手
剩係諗一手，二手唔識check驚買咗壞機自己都唔知

係咪只考慮無反？
其實唔係，但要輕
因為我部機係諗住同女朋友共用，驚部機太重佢用得辛苦，亦都係因為同女共用既關係，我^_^所以要有反mon俾佢自拍

外型都係考慮因素？ 因為單反一定係單反樣

頂，㩒錯iphone個表情
樣都睇既，但性能重要啲
我都睇過單反啲spec，未加鏡都成600g
加埋成kg重，驚到時條女邊揹住部相機邊屌我

大佬你講嘅都係無反啵

9000budget canon m系列可以一支天涯鏡加一支定焦，再另外買一堆腳架，相機袋，filter之類
問題係m5邊度仲有貨

Sor 自膠
想打無所謂，但打左單反

m50短kitset點睇

m5先2年唔會咁快停產呱
我又真係無問過有無得賣
另外想問吓仲有無其他機會啱我呢個情況？

因為依家做event拍攝
要成日拍片 但我見佢對拍攝要求唔高
所以諗緊a6500會唔會方便我少少

同埋 第日轉公司都就手啲

唔係停產，但你會唔會比75xx去canon度買正行價kitset先
二手都唔係易搵
我呢排已經水咗兩個朋友買m6，因為一般人對於全時機背操作同埋live view反而更加適應
當然如果你有要求/有需要等等你一係就買貴或者二手，一係買m6頂住先，一係等年尾canon ff無反，我嘅理解canonm系列嘅高階無反目前情況就係咁

唯有去搏吓街鋪會唔會有m5啦
咁巴打又點睇新嗰部xt100？
我見好似又幾啱我

fujifilm等其他巴打講，我唔熟

好既，唔該巴打

筆直幾多：$5,000-$6,000
想要單反/無反/細機/其他：無反 (無錢玩唔起單反)
鍾意咩牌子：N/A
唔鍾意咩牌子：N/A
影咩題材：旅行用 (主要人物 同 風景)
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：N/A
接唔接受二手：狀態好既都會
其他要求：N/A

黎緊會報攝影班 所以想睇下買定部無反試試
麻煩哂~

嗰三部我會揀 XT100 貪佢外形 (隻太空灰我都有啲心動 )轉盤 同菲林模擬 仲有富士鏡頭群 長遠會多好多嘢玩
雖然好多人屌冇 X trans CMOS 但老老實實有幾多人真係分到

我諗我應該分唔到係咪x trans 所以我都覺得唔係大問題

另外啱先爬文，發覺仲有部Olympus em5-mk2 ，我既要求都齊仲要有防塵防滴防震

巴打們又點睇呢部機呢？會唔會俾m5同xt100仲好？

打擾各位巴打 小弟想入枝70-200 2.8
但budget有限
唔知入全新騰龍70-200 g2 定二手小白is ii 好
見兩支都係10k有找

除左x trans 仲有怕佢好似xa5咁慢

maybe fuji xh1?

有平有貴啦 無反貴過單反都有好多

所以你不如講下外型上單反機岩唔岩口味 我先再推

小白 IS II 同 A025 同價嘅話梗係小白 同小白 III 幾乎一樣結構 仲有最重要係原廠鏡保值好多
A025 好過小白嘅係抗昡光能力同防震

其實外型上係可以 只不過我怕太重同埋玩鏡太貴
想一支鏡走天涯
麻煩哂巴打

筆直幾多：4-5000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：自拍、想要廣角
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：唔接
其他要求：去旅行用、想輕便d, 影下相＋少少錄片

筆直幾多：7000-10000
想要單反/無反/細機/其他：本身用緊D3400 想上D7500 再加買鏡
鍾意咩牌子：nikon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：鳩影 風景多
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：ok

嗰時俾人水咗買呢部入門機 想用中階機
但其實係咪7500 同7200 差唔多
唔該晒

就你既價錢可以考慮

富士xt100 xt20

canon m5 77d m50 200d

Olympus em10 iii

富士 xa5

除非你直上FX D850 否則轉會

但同樣價錢只係買到二手小白
出面d二手信唔信得過

冇話信唔信得過, check 清楚有冇問題最緊要

筆直幾多：2000內
想要單反/無反/細機/其他：廣角變焦餅鏡
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：自拍用
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：不了
其他要求：想支餅鏡廣角同變焦

你連用緊咩機都唔講點幫你

Sorry 講漏咗
em5 mark ii用既
佢跟機有支1240鏡
買多支餅鏡係想輕啲同細件啲，俾條女用

依加用緊Canon 760D 想升Full Frame 得1萬蚊到budget
6D 會唔會係一個好選擇

出機上網買2手定街鋪?上 price ?

冇錯

筆直幾多：~15k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony/Fuji
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景/街拍/貓/人/運動/夜街
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon/sony
接唔接受二手：鏡接受，機驚中伏
其他要求：

6D mark i?

我會儲多少少錢上 6D mark ii

如果budget係問題 我諗你都係用番APSC 機算數

上FF 除咗部機貴左 成個周邊包括鏡頭都貴左

有枝餅 12 42 既電zoom $1000內既事

係得果枝 p 記唔熟

無錯意思買2手定買全新(行/水)?

我都係睇中嗰支

廣角就無餅 但價錢double

如果俾女女用呢 我覺得standard zoom個range 就岩用d 既

去price格價，搵到自己滿意嘅人到驗貨，ok就買

都係錢作怪，邊個唔想直上小白is 3

ching順帶一問，小白is3 出咗後小白is2 嘅價錢會唔會跌得好多

有枝24-70 買唔多枝50mm 1.8影人像好 好似影人唔夠想入 用緊80d

筆直幾多：5000-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：SONY, CANON
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像, 風景
拍唔拍片：會拍
身邊朋友多用咩牌子：CANON
接唔接受二手：接受，但首選一手
其他要求：

想問下買機應該去大鋪（豐澤、百老匯）買？定其實細鋪都無問題？
（試過買手機去細鋪比佢昆左，水貨當行貨賣 ，自從呢次就好擔心啲細鋪會昆人）

筆直幾多：5000-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：SONY, CANON
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像, 風景
拍唔拍片：會拍
身邊朋友多用咩牌子：CANON
接唔接受二手：接受，但首選一手
其他要求：想另外買支鏡影淺景深同一支廣角鏡影景，有冇好介紹

想問下買機應該去大鋪（豐澤、百老匯）買？定其實細鋪都無問題？
（試過買手機去細鋪比佢昆左，水貨當行貨賣 ，自從呢次就好擔心啲細鋪會昆人）

唔夠體現喺邊度？你有冇睇具體問題/不足可以講講

水當行賣應該搵海關啵

Canon M50 係咪主要拍片多?
無知一問

因為M5向下反mon M50向左反mon

呢個都係賣點之一

XT2 加埋grip

我自己就覺得唔會 你 side by side 比較下兩枝鏡分別就會明

18-135想換24-105L
有無巴打俾啲意見

用77d

如果 sony 就a6500?

長遠會升 full frame 嘅話冇問題

當然 不過無kit鏡

條link瓜咗

sorsor ， 試下呢個

閃燈好視乎你要求嘅光線係點樣
呢個可能要你自己見過set up先得
或者留比其他巴打答

咁應該買邊部好?

77d kit set如何
有餘錢買週邊/多支鏡頭

用緊a6300，想問下有咩長焦鏡推介

筆直幾多：2000-4000
想要單反/無反/細機/其他：定焦鏡
鍾意咩牌子：CANON
唔鍾意咩牌子：無,但盡量想買返原廠
影咩題材：人像, 風景, 街拍
拍唔拍片：會拍
身邊朋友多用咩牌子：CANON
接唔接受二手：接受，但首選一手
其他要求：

本身自己用緊80D, 想盡快上FF
本身有枝50 1.8 但乘左1.6暫時唔太用得著
而家考慮緊35 f2同埋28 1.8呢兩枝
想問下邊枝比較好
同埋上FF都用得著

筆直幾多：10000-15000 齋body
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：fujifilm / sony
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：街拍，風景，建築
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：fujifilm,sony,hasselbald
接唔接受二手：可以
其他要求：
用緊ricoh gr2，想升級
主要因為影景唔夠wide，同覺得對焦唔夠好
暫時睇緊fujifilm xh1，sony a7r2
師兄有無咩推介建議

點解上FF?

你鏡打算買幾錢

如果上一部只係APSC 無得換鏡

upgrade又一下子上到5位數字機身

我反而想知多d 你既comments

想一步到位，因為之前玩過朋友既a7r2塔35mm手動鏡，街拍估焦好好玩，換下wide鏡影景又好吸引
所以先心思思

如果你有budget不如直上A73 反正你朋友可以借

長遠當然要自己買 部機都係萬八 唔差好遠

如果fujifilm呢？full frame無反好似無新機？

唔知佢出唔出FF 我諗你唔會上中幅…？

同埋XH1個價如果你唔係拍片其實唔抵 機身加埋鏡頭分分鐘同sony FF同價 咁樣我緯FF好過啦

如果sensor size唔係問題 咁就買xt 2加埋grip

其實你有無落場試過apsc機插wide 鏡先？ 無就些下夠唔夠用先啦

試左sony乍，等我試埋其他牌子再決定
唔該師兄

筆直幾多：5000下
想要單反/無反/細機/其他：無反/微反
鍾意咩牌子：fujifilm/olympus
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：影風景（星空）/人像
拍唔拍片：較少用
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：最好一手
其他要求：女仔想輕便啲，同埋易上手
上網睇過下，見多人介紹XT20/x-a5/M6/OMD EM10 Mark3/a6000
唔太知有咩分別，同邊種比較岩新手用？
fujifilm色係靚，但olympus係咪得個樣？

筆直幾多： $3500內
想要單反/無反/細機/其他：唔識，輕便型，容易收藏
鍾意咩牌子：好就得
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：旅行用，影人影下景
拍唔拍片：yes
身邊朋友多用咩牌子：sony canon
接唔接受二手：no
其他要求：可以直接過相落iphone，色靚，影到星空果啲

筆直幾多：3000~7000
想要單反/無反/細機/其他：冇
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：拍自己做勞作過程，類似去天王補習影住張紙個種角度咁
拍唔拍片：主要拍片
身邊朋友多用咩牌子：都有
接唔接受二手：最好一手
其他要求：主要室內拍，光線變化不大，拍自己做微型勞作過程，可能要自動對焦要求高
本身用緊iphoneX

筆直幾多：5000下
想要單反/無反/細機/其他：無反/微反
鍾意咩牌子：fujifilm/olympus
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：影風景（星空）/人像
拍唔拍片：較少用
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：最好一手
其他要求：女仔想輕便啲，同埋易上手
上網睇過下，見多人介紹XT20/x-a5/M6/OMD EM10 Mark3/a6000
唔太知有咩分別，同邊種比較岩新手用？
fujifilm色係靚，但olympus係咪得個樣？[/quote]

Olympus既機 M43 sensor 低光performance唔夠其他機好 如果你影星空就建議你考慮其他優先

影相呢我就鍾意有個取景器 EVF M6 xa 5無呢樣野所以唔考慮

XT20 就靚sensor黎 但個mon得上下90度 無得自拍

XT 100就普通sensor 但係有得向左反mon

價錢 XT20 可能仲平d

星空就影唔到架喇 你可以考慮epl9 同埋 xa5

咁其實iphone都夠做 你買個mic 同一個light room 就足夠拍片 唔使買相機

明白
我見iphone mic閒閒地過千
有冇咩推薦
定係相機mic可以用跟住個轉插轉?

我都唔熟 就咁youtube search下大約係咁

有個雲台 如果你會講野既就加多枝咪 通常都買RODE呢個brand

睇左睇
準備出VideoMic Me-L 專for lightning
等多陣買

我無玩開相機，唔太識用高階功能，諗住買機連鏡5000下
如果想抵玩同易上手，XT20同XT100 邊款好啲？
M6同sony a系列係咪唔太岩，除左冇取景器外？

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反/ 單反
鍾意咩牌子：sony / canon，但屋企人玩開影相，用開 nikon，有大量 nikon 鏡頭⋯⋯
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像/ 旅遊風景
拍唔拍片：會
身邊朋友多用咩牌子：朋友用 sony/ canon，屋企人用 nikon
接唔接受二手：yes
其他要求

如果屋企人有好多nikon鏡頭，但大眾又話nikon唔好，仲好唔好買nikon好？

不過個人係鐘意 sony a7 series，不過10000最多買到二手 sony a7ii 加kit set鏡頭，應唔應該咁買

唔該巴打！

XT20抵d 同M6差唔多價錢但係M6無取景器

呢個價錢買A6xxx 係兩年前舊機 自己諗

但我上價格網睇，xt20機連鏡要7000up 有啲over budget ，xt100好似5000左右，都諗得過？
cannon m50呢？但好似主攻拍片

xt20 平kit水貨都有5千既 如果無咩所謂xt100其實都岩你用

M50 都岩用既 拍片功能你當佢送俾你

想買canon m50連15-45mm鏡
如果再加支鏡 主要影景 應該加邊支？
筆直～6000

筆直幾多：7000
想要單反/無反/細機/其他：單反無反都得
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影風景多
拍唔拍片：有無都得
身邊朋友多用咩牌子：Nikon canon
接唔接受二手：no
其他要求：想知第一部機買單反定無反好

筆直幾多：15000內
想要單反/無反/細機/其他：單反無反都ok
鍾意咩牌子：Sony/Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Canon
影咩題材：景 人 影星
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：冇人有相機
接唔接受二手：No
其他要求：自己用緊sony A6000,想上FF 但我好鬼懶唔學執相，係咪應該買Fujifilm會好啲？xt-2？跪求巴打意見

想上 FF 嘅原因係乜？
鍾意直出就富士 玩菲林模擬 建議 XT20 入多幾支鏡 鏡頭推介爬下文好似有

唔該你先巴打
因為我而家grad左多左時間睇片學玩相機
我諗住買定部ff遲下驚想買又要換
Apsc我有部a6000

如果唔執相基本上唔使影星架喇 因為99%都需要 back stage processing heavily

既然手上有部A6000 其實又唔使點upgrade
不如諗下買邊枝鏡玩下啦

你仲用緊kit len?

有枝samyang f2.0/12mm
學執相係咪用Lightroom sony機

咁不如買M50機身加轉接環由ef-m 轉用ef-s 鏡頭好過

我諗你應該唔考慮副廠鏡頭？
standard zoom可以考慮Canon EF-S 17-55mm f/2.8 IS USM

買完用過一排睇下夠唔夠用先 真係唔夠wide先買Canon EF-S 10-18mm f/4.5-5.6 IS STM

通常廠家都會提供software 簡單咁執下相 我覺得70%情況都夠用

如果其他software例如lightroom 又或者星空疊相呢我都有搵過不過惰性就唔想再搵

你睇下夠唔夠用先啦

至於sony色 google下應該有一大堆解決方法 同埋對膚色影響比較大姐

唔該巴打
另外再想問下除左枝kit鏡同枝samyang f2.0/12cm外有咩鏡推薦
主要影風景同星空

係咪miss咗我

Sigma Art 12-24mm f4

有埋後少少少既焦段咁你去旅行影wide景就方便好多

長遠計你可以買埋24-70代替kit len 有更長既焦段and better image quality

唔該哂巴打
但如果真係想換機有冇咩推薦？
Sony/fuji

呢個筆值都係講到口臭嘅 77D 架啦 配 18-35 1.8 唔知夠唔夠 自己去 check 下幾錢

無反嘅話唔急用可以等下 Canon Nikon 兩邊都研發緊 急用就都係 Fuji XT20 / Sony a6300 啦

單反無反分別上 google 一 search 都大把 pros cons comparison 睇自己需要嚟決定

1835 1.8 應該係 sigma 支鏡 (?
咁就over budget 啦
4600 body 4500鏡 加埋都9k
7k既話 新手 請預錢買腳,預1k + 77d 1855kit set

你借曬機/鏡去用一次咪知合唔合你心意

你呢個budget二手leica都得啵
不如講多啲？輕便係咪考慮之列？要唔要自動對焦？

去陳列室拎上手試一次就知
再唔係比錢租一次都得

如果買XT20嘅話跟kit鏡定買其他鏡好

睇你想玩定焦定方便啲 zoom 鏡 新手 18-55 2.8-4 都夠用 (應該都啱啱好冇 over budget )

想分期買A7 Mark 3 連鏡套裝 恆生卡 邊度買最好?

其實個 budget已經預左m50連15-45再加多支鏡
只係唔知加邊支好
主要用黎旅行,行山影景

6000全部嘢？
eos m 22定焦如何

Kkll

Sor 打錯

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：景，人物多
拍唔拍片：比較少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：正正常常就ok
其他要求：冇

麻煩大家了

補充返：暫時睇岩m50

求介紹鏡頭
用緊Olympus em10
大光圈 平時夜晚影相多 要夠廣角
希望可以天涯鏡 一支搞掂
同時定焦都接受 一樣要夠廣角 大光圈
4000內
唔打算換機 實力未夠 要多磨練先
巴打請指教

m50係無反

天涯鏡當然買olumpus 12-100mm
雖然得f4 不過配e-m1 ii 手持4秒不是夢

廣角大光圈
Laowa 7.5mm f2
福仔 10.5mm f0.95

唔錯吖，kitset正好

直上A6500

呢個budget 只能考慮200D

滾大嚿錢上 A73

筆直幾多：5k內
想要單反/無反/細機/其他：camcorder
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：運動
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：唔接受
其他要求：背光都冇咩問題

有幾部係價格範圍內
就sony cx680,Panasonic hc-w585m
bh就發現多部Panasonic hc-v800

有無大光圈廣角天涯鏡

其實答左你

想知直覺上有無話咩人會偏好唔同既牌子?
懷舊復古 -> Fuji?

筆直幾多：5000-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：nikon sony
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景 人 模型
拍唔拍片：都拍
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：接受
其他要求：/

筆直幾多：8000-9000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景 模型 動物
拍唔拍片：都拍
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：唔接受
其他要求：想加多一兩千買枝鏡

新手黎講，olympus epl9 定 fuji X A-5 會好d？
都係去旅行影下人同景，有時玩下景深同拍下片果d

不如xt100 價錢唔差好遠 多個evf 俾你單下眼影相

二手a6300 可能有機

1500D 同 200D 主要分別係邊?
初心者

呢度堆人浄識水鳩人買啲垃圾機，你地同人地有仇？

D610 加支副廠鏡。風景DR重要 canon 果啲唔駛諗， sony唔好買單反，啲機仔你過兩年一定唔夠用。
610包你滿意，唔滿意可以拆我招牌。

Epl8啦，而家超平又細部加個kit鏡好啱入門。我第一單反係5d 第一部無反係epl 1定2, 叔我對佢好滿意，

一部運動向多啲，連拍同iso都係200d好，但如果你唔係影動態相就1500夠
但講真，兩部都係垃圾機 我用nokia影算。

雙像素CMOS自動對焦

反mon

A6300囉 加枝24 70

旺角有邊間ok ? 好多選擇。。。

嗰度排頭嗰啲都ok嘅

筆直幾多：6000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：沒有
影咩題材：風景同人（旅行用）
拍唔拍片：小小
身邊朋友多用咩牌子：canon sony
接唔接受二手：想要一手
其他要求：想有取景器，輕身，反mon
直接過相落電話，可以用手機apps控制

唔該曬各位

筆直幾多：$7000樓下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：偏好fuji，但其他都可
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景
拍唔拍片：偶然
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：不
其他要求：會影埋夜空/極光之類，會唔會有部機可以做到質素中規中矩？鏡呢方面唔係幾識，唔該

xt100?

xt100/xt20平kit

我都考慮緊呢部，有冇多部比較下？

eos m5 mark ii 有消息會出

等唔到既就m5/m50

新手買左部 a73
有無wide鏡推介 影景/影星？
聽人講 老蛙？

新手黎講跟佢套鏡夠唔夠玩？定係18-55好？

唔知9月出左未呢

筆直幾多：80k
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：Leica/Sony
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景+少少人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：唔接受
其他要求：

sony a6300囉 買再配枝副廠廣角zoom#haha#

如果想買m10 加枝35.4 既話80k夠唔夠

新手用緊D3100 （買左好耐，又無用好耐，近排拎番黎玩）
想影下人，睇中左 Nikon AF-S DX NIKKOR 35mm f/1.8G，見到Dcfever有人賣二手行貨，但過左保養
請問買二手鏡可以如何試？點睇係咪行貨？同買唔買得過？
我未買過鏡，一直是用kit鏡的

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：m43天涯鏡
鍾意咩牌子：冇乜所謂
影咩題材：主要for旅行用，影景影人
拍唔拍片：正路唔會點拍
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：ok

筆直幾多：12000~15000 body連鏡
想要單反/無反/細機/其他：dslr/mirrorless
鍾意咩牌子：sony nikon
唔鍾意咩牌子：canon fuji
影咩題材：留學影街景自然景
拍唔拍片：唔拍 (time lapse算唔算 )
身邊朋友多用咩牌子：canon nikon
接唔接受二手：可以
其他要求：有考慮過a6500 但係sony apsc好似無乜鏡揀

筆直幾多：6k內
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Nikon,Sony
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：主要食物(執靚用嚟交功課),其次風景同人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：可接受
其他要求：/

單反得Canon喎 nikon唔抵 sony無出單反

A7II

12 40 2.8？

搵個識既朋友幫你試

除咗ff, a7ii唔係差唔多所有嘢都差過6500咩？

a6500+ sigma 16.4,30.4

牌子唔重要
唔超budget就會諗
Canon嘅話推唔推薦eos200d?

直接買77d 18 55kit好過

canon 24-70mm f/2.8 II 同 f/4 揀邊個好?

唔係有錢同無錢既分別咩

唔係啦
一個有IS 一個冇
一個大d 光圈
一個可以做dd 微距
好難揀 遲d又過又有新f/2.8

諗過 但上網睇leica 12-60 f2.8-4都唔錯咁 邊支好？

一枝恒定光圈另一枝唔係喎 好難比較

其實有咩分別？

唔好意思打搞晒
睇中咗Canon
主要想同屋企人旅行影下相

77D 18-135mm Kit (一枝)
800D 18-55mm + 55-250mm Kit (兩枝)
77D貴$500嘅嘅情況下，會建議買邊隻?

Olympus OM-D E-M10 Mark III 同canon m50
點揀好

77d + 18-135
有兩個dial比你撚, 好過800d

應該係
Canon M50 和 Fuji X-T100 功能及質素邊部好，用於旅行影人及風景。
唔係點vlog，影相多

77D 18 55

等m5 mark ii

小弟無知，唔明

想問下各位巴打 依家用緊xt-20 有枝1855同埋35.4
小弟想買枝wide啲嘅平鏡影下景 大家覺得直接入一枝laowa 9mm 定係賣左1855再入枝1024好？

明白，謝謝

如果只係影相唔拍片
SONY A6000 同A6300 分別大唔大
因為講緊都差2K 夠買多支平平地副廠鏡

筆直幾多：沒限制
想要單反/無反/細機/其他：沒所謂
鍾意咩牌子：sony canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：出街週圍影下
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求： 成日聽人講單反單反 自己就咩都唔知 想入下坑玩下 想買一部性能中中間間 可以處理唔同場景 最好唔需要成日換鏡 當係毒撚出下遊記咁

77D 18-135mm kit set

直接放棄常用焦段？

講性價比當然係9mm

講長用以及全面 就買番10-24 f4

EOS 77D連EF-S 18-135mm f/3.5-5.6 IS USM鏡頭套裝 this?

yes ar

都長用架 但巴打覺得1855換1024 會否有啲不智？

有個問題想問 有位朋友話 sony a7 set 好
同依個 比除左價錢 有咩分別
77d果set網上寫9千幾 出面會唔會平d？

佢下面寫做緊特價 送到上門好似$7xxx 炸喎

有錢緊係直上A7iii

加埋個ef鏡頭

焦段唔同嘛 邊個岩用d 要問番你

要放棄定係加多枝 平平地買9mm 都好多野玩

遲下有錢再決定買唔買枝wide zoom

巴打你都啱 始終1855 都係枝幾好嘅鏡
咁如果筆直許可 直屌枝1024會唔會好過laowa？始終方便啲

都係呀 10 24本身有quality

好 唔該哂

筆直幾多：8000-10000
想要單反/無反/細機/其他：單反+鏡
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：Nikon Canon
接唔接受二手：No
其他要求：有睇過77D D5600但唔知邊部好 另外D7500見有唔少人話唔值
新手想問下唔要kit鏡 有咩質素好既鏡可以揀 去旅行打算帶1支廣角 1支普通
同埋想再問下影夜景 單反係咪好過無反? Thx

77D 啦 Nikon只考慮 D850

如果你對質素有要求就自己買鏡唔好跟果兩枝kit

只能說單反要比無反持久 同時無咁易有過熱出noice既問題

究竟而家出80d好定等下一代機？聽講下一代好似會加好多function
77d暫時唔會考慮

筆直幾多：3000－4000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：唔太認識，求介紹
唔鍾意咩牌子：支那牌
影咩題材：人，風景，物品
拍唔拍片：如果有就最好
身邊朋友多用咩牌子：冇咩朋友影相，唔太清楚呀
接唔接受二手：no
其他要求：如果部機本身有非黑色嘅機身會比較好（好似型棍啲）

表我就唔填住，但想問有無巴打肯放80d kit set?
$6500~7000,謝謝

想問小黑1同2點分

你好想防水？

epl 9

主要係想ISO分級多d同OVF用pentaprism清d
仲有舊電大d

筆直幾多：6k
想要單反/無反/細機/其他：盡量唔好單反(唔想咁重）
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：旅行影相多
拍唔拍片：想影下time lapse
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：/

好奇點解唔考慮77D

XT100 啦 咩都齊

筆直幾多：Hkd6000 -6500
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行 紀錄 女
拍唔拍片：少 唔求4k
身邊朋友多用咩牌子：n/a
接唔接受二手：接受二手鏡頭
其他要求：希望有evf 有平同唔少選擇既鏡頭
全新手學習 買第一部機

有朋友介紹 sony rx系列 同 canon g9
想問其實如果不需要換鏡頭係咪唔錯既選擇？

感謝

筆直幾多：<6.5k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji/Panasonic
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：(靜態多)街景,人,風景,
拍唔拍片：應該唔會,會都無咩特別要求
身邊朋友多用咩牌子：無朋友影相
接唔接受二手：最好唔好(唔識check 機)
其他要求：想玩景深, 上網睇kit鏡多數1650/1855 佢地分別大唔大, 短時間內唔會買鏡

兩部都ok啦 rx 個mon應該靚少少

不過同樣價錢你可能買到更大sensor 仲有得換鏡 但體積大少少

筆直幾多: around/within 4000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：風景（包括極光）
拍唔拍片：可有可無
身邊朋友多用咩牌子：唔清楚
接唔接受二手：接受
其他要求：想一鏡走天涯

我希望有得換鏡 唔太介意體積大少少

求介紹

咁不如77D 平靚正

筆直幾多：15000
想要單反/無反/細機/其他：單反+鏡
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：主要人象 少量風影
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：乜都有
接唔接受二手：唔接受

其他要求：
依家用緊d5500 kit鏡18140 仲有枝原廠閃 計劃緊上ff
出d750 4年機好似有d舊 如果想要新少少既出6d mark II 但係轉會既話依家既野就留唔到 閃好似都唔岩插
如果15000出機連埋鏡 應該點揀好 鏡定焦變焦無所謂 如果話想有大光圈話會唔會太過分

結論 儲多錢再上FF

btw 枝閃唔係好貴姐下嘛？

買個時二千幾姐
咁上ff應該要預幾錢？

兩萬 部機全新萬五 加多枝鏡兩萬差唔多

咁想問埋出機既話萬五出邊部？
D810？定有其他選擇

Btw, Thx 仲諗住鳩沖上ff 睇黎要儲多兩個月先

你儲到既直上A7 iii/6D ii

等埋nikon部無反

xt 100唔知有無淨機 記憶中就無

景深要大光圈 kit 鏡應該唔夠 你要買枝prime

想問下起budget 範圍內Xt 100 同panasonic lumix系列主要分別係起邊到
同埋prime lens 係定焦？ 一開始對相機唔太熟就玩定焦會唔會無咁好
有無邊支Prime lens 性價比
唔該

筆直幾多：~5000$
想要單反/無反/細機/其他： 長焦鏡
鍾意咩牌子：冇特別
唔鍾意咩牌子：副廠正廠都ok
影咩題材：影下飛機 行動物園影下D動物咁
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子： canon
接唔接受二手：OK
其他要求：
本身 用緊 77D + 18135kit + sigma 1835
但係去到支kit 鏡去到135 個陣成像一pat 屎 所以想買枝專打遠既
除左
二手既話雖然ok 但係唔識買 亦冇咩時間行二手店慢慢睇 X(

同埋 應該過多幾年就會轉上FF 所以EF 鏡都ok

我上 睇 見到 Canon EF 70-200mm f/4L USM ,但係睇評測又好似好少講咁, 呢枝性價比如何?

歡迎各位同好幫忙回答問題

Fujifilm Fujinon XF 16-55mm f/2.8 R LM WR

貴到pk

fuji sensor大過lumix 如果想鏡同機都輕巧d 就揀lumix

ok 既 會唔會俾多少少買Sigma APO 70-200mm f/2.8 EX DG OS HSM for Canon？

推到光圈2.8 但重左一倍

咁canon F2.8 同級 都一樣成1.3kg 既
你講個支鏡 睇落都好似幾好J

岩岩走去八卦
Tamron SP 70-200mm F/2.8 Di VC USD (A009) 好似又平又抵
成像仲好似好過sigma

>_>

筆直幾多：~$5000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子:no
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：影人同景多
拍唔拍片：會
身邊朋友多用咩牌子：身邊冇朋友玩攝影
接唔接受二手：no
其他要求：

想搵部影動態同夜景正嘅
睇中canon m50 值唔值得推介？

筆直幾多：35000
想要單反/無反/細機/其他：唔知
鍾意咩牌子：Canon/Leica
唔鍾意咩牌子：Nikon (人地話色唔靚）
影咩題材：人像，鞋
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：想影出黎境深層次分明，顏色較風（唔識打）富，需要用PS/LR執。有朋友話Leica Q幾好，如果同5D mark4比邊部好D。

等M5 ii

M50 雞肋

A7iii/A7Riii / 5D iv/等canon ff mirrorless

紅點只是信仰

Canon M5 ii?
有冇依家出咗嘅機可以推介？因為想呢幾個星期用 未必等到出

認唔認同買相機寧願買部最勁好過買中價位

師兄$5000 budget有冇諗過二手小小白is

筆直幾多：<5500
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反連kit鏡
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：食物,人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：唔接受
其他要求：單反係咪得77d 最值得考慮?
試過e-m10 mk3都ok,有冇其他值得推薦
Thanks巴打

點會推介 sigma 嗰支 係得個平字 但成像真係好麻麻 要平玩 70200 2.8 一定係收二手騰龍 A009 (當然最好係收原廠小白二代二手 玩到咁上下再放返出去可能只係跌一千幾百 )

冇得一概而論 好睇用途 例如一般人普通用途 A73 同 A9 我一定係叫佢揀 A73
甚至極端啲 1DX2 D5 有幾多一般用家會真係需要用到咁勁嘅功能

a7ii 想入支餅鏡
samyang 35mm 定新 24mm

F2.8 既 我諗應該冇咩機會
咁重
我傾向買返隻小小白IS II 二手
但係有冇大約價格 (?

xt100 囉 搵到有M5都可以買既

都可以 可以諗埋x100同m5

筆直幾多：20000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Nikon
唔鍾意咩牌子：Sony Canon
影咩題材：
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：no
其他要求：

用緊d7100

D850 上d7500又唔抵 nikon係雞係公廁

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人像，貓，風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：我偏向77D，但係唔知淨機好定18-55/18-135 kit set 好。如果淨機有冇乜鏡推薦。感謝巴打

77d body + sigma 18-35 art 應該岩岩好
我買左77d 18135kit set 影完野之後會揼心口
之後買左sigma 1835 art 除左去動物園要影遠景都唔會轉鏡
真心質素抵玩

Thx巴打

x100係富士?

sor xt100

我聽啲sales講話eos m5停咗產
同埋見佢哋力推Nikon
又話nikon廣告少賣過canon
但仲咁多人用
就知好嘢
我心諗有死忠㗎嗎
btw留名想知Nikon點解唔抵用

Nikon 死忠
啲機普遍都好用過對家 但好主觀 用開就覺得好用 一轉隔離廠即刻屌曬鬼
講客觀啲 Nikon 啲相 dynamic range 真係 canon 點追都追唔到 仲有高 ISO 表現都普遍好過對家

唔抵用係因為好多機都好耐冇更新 想上 full frame 嗰班基本上得 850 揀 中階啲嘅 750 就嚟四年冇出後繼機 新出少少嘅 D7500 又 cut 呢樣嗰樣 啲科技比人追過曬 所以咪話 Nikon 買得過嘅新機得 D500 D850 D5 其他可以無視

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：街景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：接受
其他要求：性價比越高越好

200D

筆直幾多：5k-7k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：主然旅行影相 影景同人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：fuji
接唔接受二手：鏡接受二手
其他要求：

筆直幾多：40000
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：leica
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影小品
拍唔拍片：唔拍片
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：接受二手
其他要求：無, 辛苦巴打了

想問下巴打去西藏旅行
機身係a7ii
想買支tele鏡，手動有咩推介？舊鏡最好因為無咩budget

打算用幾錢

A6300

一係就fuji xt20 又或者 Olympus em10 iii

xt20 機身囉 xt100都可以但唔係x-tran sensor 自己諗

leica CL 扮下菲林機都幾似 又touch screen

唔該晒！
鏡呢？有咩好推薦？

如果budget有5000係咪補少少上支70-200 f4仲好

其實好少聽人講玩舊嘅手動 tele 鏡 去旅行又想影遠嘢可能真係買支天涯 24-240 好過
唔怕重就 70200 2.8 / 4

跟機果枝用住先

想問對攝影零認識但又想買部單反入坑

筆直幾多：未知
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：家庭人，車，可能風景
拍唔拍片：拍(嘗試)
身邊朋友多用咩牌子：無朋友玩攝影
接唔接受二手：No
其他要求：

你了解下單反同無反既分別再話我知你鍾意咩

筆直幾多：4000-7000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：日夜景 人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：咩都有
接唔接受二手：唔要二手
其他要求：日常出街街拍，旅行用，有得冇咁重就最好

感謝各位解答

Canon 77d 連 18-55kit set 再加枝一千蚊腳架 for 夜鏡
七千啱啱好

thx

筆直幾多：$7000以下(連鏡頭)
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：暫時感覺olympus唔錯
唔鍾意咩牌子：無限
影咩題材：去旅行影風景同人
拍唔拍片：間中
身邊朋友多用咩牌子：冇咩朋友影相/拍片
接唔接受二手：唔接受
其他要求：要反mon, 要取景器, 最好拍到4K同 1080/60p嗰啲

小弟真係新手乜都唔識
有咩錯屌細力啲
唔該晒各位巴打

個快裝平台舊水松蝕左
知唔知邊到有得換
大約幾錢

XT20 1855 有正常嘅 4k 但冇得反 mon
XT100 有得反 mon 但 4k 得 15fps 5 分鐘 , kit 鏡畫質麻麻 換過枝鏡就唔錯

Olympus Panasonic 唔熟 等其他手足接力

唔該哂巴打
得閒去睇下先

em10 iii 有4K 但反唔到mon

不過講真呢個價位拍4K 都無咩邊部實用

所以將要求下降做1080的話 M50係目前最好既選擇

xt100實測拍片效果好差 可能要等filmware update

唔該巴打先
em10 ii 我都有諗過, 個復古look幾正
但係就係冇得反mon所以有啲卻步

其實M50 我睇過都幾啱我
但唔係有啲人話唔好用Canon無反咩
好似係少鏡換定點
求巴打賜救

打錯字

自膠

預佢今年出無反ff 所以完全唔擔心鏡群問題

真係驚既咪買個轉插 囉

唔該哂

筆直幾多：＜10k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景/日落為主 間唔中影下人像
拍唔拍片：無
身邊朋友多用咩牌子：Canon Nikon
接唔接受二手：不
其他要求：
本身用緊600D 朋友送 開始唔夠喉想upgrade 但筆直有限 糾結緊上 77D定80D好 d frd係咁推我上80D 但係睇返樓上咁多post 個個都77D 好糾結

80D 白平衝有得SET K數 iso每級1/3咁上
viewfinder用pentaprism
連拍快1個fps
防濺水
舊電大d骨架用金屬整體重d
你覺得唔需要就77d
其實只係用戶體驗唔同 影出黎應該分唔到係邊部機

但係80D 部機操作上係唔係會近FF 多啲 如果我有意繼續玩上去 會唔會方便適應FF d 操作

搭單問, 其實有"防濺水"分別大唔大, 濺水既程度又大概係點?
自己都諗緊77D定80D

新手想買77d 請問佢嘅鏡頭套裝有咩分別？

濕濕地 毛毛雨 大風沙地區可以用 不過唔好諗住落大雨/跌落水可以全身而退

都仲未計鏡頭會入水 濕過水你都係要放落防潮箱幾日先開機

基本一樣咁濟 所以我先話上80D 係買個防水

真係唔撚識 幫唔到你

筆直幾多：9500以下
想要單反/無反/細機/其他：單反無反
鍾意咩牌子：Canon, sony
唔鍾意咩牌子：nikon,Panasonic
影咩題材：街拍，人，運動，主要係(夜)景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不接受
其他要求：連鏡

A6300 canon 77D/M5

好似a7 mark ii都afford倒

連埋鏡 全新 真係得？

我見四寶有9100連kit lense，新手唔識扮平

都得既 不過FF 鏡唔係平 你知就得

四寶都報到保養 7ii 其實差唔多
不過真係以後買鏡你就知
又缺又貴

諗住玩定焦鏡餅街拍咋，50 35

筆直幾多：<9000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人像，旅行風景，想影極光河(但網上睇話主要係睇光圈同腳架)
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：不
其他要求：

我見唔少人都推介cannon 77d, 想請問如果想影極光銀河77d夠唔夠，係咪要額外買鏡頭(樓上見到有人推介1835 kit), 另外有冇咩鋪頭會去，我見有人提四寶，係咪因為平d?

唔該哂

想入手X-E2s + 18-55
會否不智
有冇巴打知邊到買抵玩 上網搵唔見

筆直幾多：無限
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Sony panasonic
唔鍾意咩牌子：其他
影咩題材：旅行影景影食物影人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony Panasonic
接唔接受二手：接受
其他要求：想要輕 同 感覺專業的

單反又想要輕我都留名學下有咩輕既單反先
BTW如果只睇牌子題材, RX100 SERIES應該幾岩你, 又方便又ALL ROUND

A9 平實既價錢 一流既享受

裝番枝大炮連猛虎射球都捕捉到呀

咁舊唔好玩啦

你想幾平先 填下表啦乖

77D跟機kit 買多枝wide 定焦

我覺得d5幾輕

筆直幾多：$1000
想要單反/無反/細機/其他：菲林相機
鍾意咩牌子：都可以
唔鍾意咩牌子：冇咩
影咩題材：風景
拍唔拍片：唔拍
接唔接受二手：接受

買近部xt100咪仲好

我見唔少人介紹買77d 機身+sigma18 35 art, 但我見佢成800g重，拎去旅行係咪唔太理想？(唔係巴打，驚太重)
如果77d機身足唔足夠？ 77d+kit機好似唔太抵，如果我會另外買sigma鏡

不如淨機身+Sigma’s 17-50mm F2.8 EX DC OS HSM

呢枝565g 又有夠大既光圈影下夜空 平過canon果枝一半

17 35mm art 重係因為f1.8 另外tele 35mm 真係未必夠用

所以如果我建議 就不如買枝好少少既standard zoom就最適合

基本一鏡走天涯

多謝你咁詳細解釋
我去爬爬文了解下17-50mm係咩黎
但我爬文見有人話f1.8最理想可以影到銀河，極光咁，f2.8 可以嗎，希望呢個問題唔太腦殘

我都係想買枝好d

夠架喇 反正都係番到黎後製

想另外買下17-50mm個枝會易走焦嗎，擔心走焦去旅行唔識處理，另外行貨我見3千幾(四寶), 水貨平好多。 你嘅經驗會買咩

筆直幾多：6000-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：Nikon
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：旅行 影風景 戶外人像多啲 最多係影海 日出 日落 樹林
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無身邊朋友曉相機
接唔接受二手：可以
其他要求：學生哥 所以應該唔洗得太多 同埋新手入坑 所以夠一個新手影靚相已經好夠 唔該哂各位

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony fuljifilm
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人+境
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：cannon
接唔接受二手：睇性價比
其他要求：無咩時間執相
依家考慮緊 xt20配18-55kit 鏡, 好驚玩一排就想封頂

想問交收二手單反 有d咩要注意同要check?

無讀書 唔識字 封頂即係點

即係轉t2

你運用美色叫哥哥幫你試真d 枝鏡先買囉

筆直幾多：<5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：以景為主 人應該唔會點影
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇人影相
接唔接受二手：可以 但唔係咁識check
其他要求：新手上路 唔知洗唔洗買埋鏡定用番kit鏡就可以 同埋想問下買機有乜要注意下 唔該咁多位師兄

假如二手嘅話諗過 Nikon D7200 / 7100 + sigma 17-50 2.8 / 18-35 1.8 或者 D700 35.8D + 50.8D

不過一來未必易搵 二來你唔識 check 可能都係買返新機好啲

如果新機可能都要揀返入門少少 你影景多我覺得 Nikon DR 會好啲但啲機又太耐冇更新 未必值得買

所以一係就收二手 71/7200 + Sigma 18-35
一係就新機 200D kit
但我覺得最好就滾大啲嚿錢

多謝師兄嘅回應 好詳細 如果可以我都想多啲錢先買 但我最近去旅行想買部野玩下 咁我應該會買200d kit 唔該哂

想問下 100d 買唔買得過
新手見到有二手 100d啱budget

同埋想問買二手機有咩要注意？

200d 啦

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：主要係景, 人比較少但會有
拍唔拍片：應該唔會
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：二手鏡都ok
其他要求：

其實諗緊買sony a6300 + 1670z
唔知咁樣買好唔好,
鏡頭就唔知買唔買二手好, 上網望過好似無乜人放
唔知水貨巴打們又點睇

以下係前人留低既格式

筆直幾多：8000-18000
想要單反/無反/細機/其他： 單反/微單。用緊7D mark II
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：無乜
影咩題材：風景/食物
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon /Nikon
接唔接受二手：不
其他要求：因為去芬蘭影極光 ， 唔想太重機去 同 可以有軟件 用到係手機

筆直幾多：8k-9k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony, 因為有幾個朋友都推sony
唔鍾意咩牌子：cannon
影咩題材：人加風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：Sony, panasonic
接唔接受二手：二手價同一手價差唔多既不如要一手
其他要求：有冇平既廣角鏡岩sony用

筆直幾多：6k to 7.5k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：portrait
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：canon Nikon
接唔接受二手：可以接受
其他要求：可以夜晚影到人像 快門都要快

巴打 我有部80d諗住放 如果夜晚想影到人像可以買多枝50 1.8得
如果有興趣 可以tg傾下

a6300/A7ii

睇你想用FF定APSC 鏡群

高質post

你幾時去 等唔等到canon出無反FF？

呢個價位最適合用a7ii kit set
唔知新機做緊幾多

我舊年買仲係10k唔包鏡

筆直幾多：7500
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：景 動物
拍唔拍片：會 但係少
身邊朋友多用咩牌子：個牌子都有
接唔接受二手：不
其他要求：可以keep住用一排 想學攝影 唔洗用一排就要轉相機

一月尾 就係怕太遲 用唔慣

以下係前人留低既格式

筆直幾多：$5000-$6000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：人像
拍唔拍片：間唔中
身邊朋友多用咩牌子：身邊冇朋友玩攝影
接唔接受二手：no
其他要求：

200d 配18-55 值唔值得買？我最主要都係拎去迪迪尼影下characters同去旅行用多

或者會唔會有其他推他推介？單反無反都可以 無反就睇中m50

em10 iii / fujifilm xt100

輕便 復古 易用 有型

筆直幾多：$3000內
想要單反/無反/細機/其他：無反/ 細機
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：歐洲風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：接受
其他要求：冇，屋企得部SX500is，PowerShot N

筆直幾多：$3000內
想要單反/無反/細機/其他：無反/ 細機
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：歐洲風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：接受
其他要求：要有viewfinder

屋企得部SX500is，PowerShot N
仲有支40mm 2.8 STM

筆直幾多：4000樓下
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：所有
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：接受
其他要求：有Date Stamp, 開工用, 鍾意復古風格

em10 iii 14-42mm kit

or

fujifilm xa5

push

筆直幾多：$8000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反/ 單反
鍾意咩牌子：無咩特別
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：風景、人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：最好新
其他要求：其實諗緊fujifilm xt20 或者canon 77d，想長用練影相，求指教

唔鍾意nikon

或者x100f?

如果唔怕重77D買淨機身加支副廠17-50 F2.8, 預$1-2K買支正常少少嘅腳架, 唔好貪大鋪買機送果啲雞腳

除非你係貪佢部機白色, 如果唔係買返無反去旅行會輕便啲

Nikon D7500
Canon 80D

影動物揾部操控感對焦同連拍好少少嘅

多謝回覆先
有無d唔洗換鏡既
做野太大部唔方便

筆直幾多：~10000 (可再加ddddddddd)
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影風景多
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：可接受
其他要求：想玩老鏡

雖然係新手
但之前買過EM10 mark II
因為有用手動鏡成日放大張相睇有無走焦
所以唔覺意有聞相習慣...
然後就聞到想棄M43
唔想上完APS-C又想換機
所以BODY想一次到位買FF

x100t 二手 呢個價位只能選擇二手舊機

又或者直接買菲林機

會唔會係鏡既問題？

我用12 40 2.8 聞日頭相都唔錯架喎

賣走左喇我部M43
賣完都有D後悔
但又唔想係M43系統買貴價D既鏡

如果M43貴 你買同等質量既FF鏡可能係原來既三倍價錢

所以你要搞清楚 到底係機既問題 定係舊既問題

舊鏡無可避免有色散同比較soft 特別係光圈全開之下更加係…

但無理由又買返M43既機架嘛
可唔可以係差唔多budget推介一機一鏡?

單反就77D+Sigma’s 17-50mm F2.8 EX DC OS HSM

無反就xt2/xt20 + Fuji 16-55mm f/2.8

筆直幾多：8~9k
想要單反/無反/細機/其他：77d
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：食物成枱野 top shot / 有個蛋糕仔想影out focus
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：想請問配kit 定另外買鏡好?

上去canon showroom叫人拎支呢支鏡俾你玩試下好唔好用:
EF-S 35mm f/2.8 Macro IS STM

錢多就買埋最平果支18-55kit

上面兩支都岩用?

35mm岩影細野但係無得變焦, 加埋18-55就可以應付到大部份情況, 而且18-55價錢平第時想升級放左佢都無咁肉赤

不過就算淨係一支35mm其實都影到好多野

唔想開新POST, 想起呢邊借問下
暫時睇中Panasonic ZS60 及 Panasonic ZS70
貪佢輕, 做野方便, 有30倍光學變焦, 岩曬我做野用

想問下呢2部會唔會性能上會唔會相差太遠?
我見配置好似差唔多, 但ZS60水貨平一截

想問下鏡頭配搭
用緊d750 ,有支T70200 f2.8
各樣嘢都幾好，有時客串幫手影吓活動都幾好用
不過重咗啲，未必會帶去旅行
平時旅行帶85 1.8, 但取景有啲難度同單調

諗緊
1. 貼錢換支nikon 小小黑
2. 貼錢買支 T70-300 專去行山同旅行

差唔多錢，點揀好

入手左200D 有冇咩天涯介紹

係咪用住kit鏡先

kit 先啦 18 55果枝 有得zoom可以應付唔同情況

筆直幾多：10K-13K
想要單反/無反/細機/其他：無/單
鍾意咩牌子：SONY/CANON
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人、景
拍唔拍片：會
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：機唔二手，鏡OK
其他要求：

無錢投資太多鏡，諗住一兩支
但係又心思思想直上FF，以後唔洗煩，最多轉返APS-C鏡用
而且我諗住除左平時影相，都會拍片用。
自己心思思就A7II加KIT
但同A6500+KIT比，邊個會更適合我？

A7 II 你要預粒電會好唔夠用
最理想直上 A7 III

原本的而且確係諗住a7 iii kit 不過差唔多兩皮就over 左了

拍片就canon EOS啦 A7ii 個對焦唔得

呢個價錢可以買到枝靚鏡加枝靚mic啦

80D 18-135 剩低買咪

去行山旅行 70-300 多個 200-300 段實用啲
冇原廠情意結就 Tamron 都 ok 嘅

Thx bro
13k 其實唔洗包mic
而且80d個ISO 得唔得？因為會經常拍室內

我就覺得77D 算啦 我唔會
接受18 135枝鏡質素

我建議 77d + Sigma 17-50mm f/2.8 + Canon 55-250mm f/4-5.6 IS STM

輕便啲 唔介意顏色a6500+18105pz +sigma 16 f1.4/ sigma 30 f1.4

canon色既話 77d呢個組合幾好

離題一問有無相機帶推介? 掛手掛頸既都得

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：腳架連波台
鍾意咩牌子：豬嫂
唔鍾意咩牌子：manfotto 思銳
影咩題材：星攝
拍唔拍片：X
身邊朋友多用咩牌子：膠腳
接唔接受二手：X
其他要求：身高180 最好唔升中軸就有175
唔介意重同埋長 ，最好二號腳

筆直幾多：6-8千左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人 風景為主
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：麻麻地
其他要求：

筆直幾多：5-7k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon/sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：大自然風景，街景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：乜都有
接唔接受二手：唔接受
其他要求：for旅行同日常出街影，爬過唔同文，覺得canon好似直出色靚啲，sony就軟件好啲for後製，有錯請指證 ，個人希望直出會靚啲，後製都想學但係係其次。同埋希望一支鏡搞掂，當然如果影風鏡配另一支鏡影出黎個質素差好遠都會考慮買鏡

係咪即係講緊sony灰？
77d body 轉80d會唔會仲好？

係呀 a6000系列,a7三代之前既sony膚色都冇canon咁靚 好奇怪
(可以用eoshd picture profile扮canon色出jpg)
不過77d就重d大舊d,傳統單鏡反光機
另外要諗既係鏡頭選擇,
sony 相比下少鏡/要加adapter 但可玩多啲老鏡
77d 就相反

80d 就係金屬機身, 多個盤你轉 ,同埋有耳機窿

筆直幾多：9000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/fuji
唔鍾意咩牌子：NA
影咩題材：主要人同景
拍唔拍片：可能會拍
身邊朋友多用咩牌子：canon, sony
接唔接受二手：No
其他要求：主要考慮A7ii同Xt20，同無太多錢去買鏡

XT-20連18-55玩住先唔駛煩

有需要再補鏡，富士鏡群質素幾好

會唔會考慮無反

如果堅持要買N就D7500

無信仰 其他牌子都可以
無反都可以推下

咁就同上面一樣XT-20連kit
但係富士變焦鏡群選擇唔多，定焦就幾百支

如果有特定需求(拍片/連續追焦)咁就a6300
需要自己執相，但功能好齊

筆直幾多：5千左右
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：nikon/fuji
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人 風景為主
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：麻麻地
其他要求：

諗緊fuji xt100定係nikon d5600
有冇巴打比d意見

Sony啲色出得比較差？
如果單反仲有咩推 想比較下咁

想問埋續航力方面如何？

我自己a6300同a7都叫拎過上手用過
又唔係話好差，

至於apsc單反又大又重，係鏡群有優勢
真係想用就80d+17-50玩住先

頂成日差唔多要3-4舊電

原廠電大概影200幾張相就冇電

D750啦
加枝50 1.8或35 1.8性價比好高

750好似 o晒bud
話說ching們買機多數去邊

四寶天祥肥花

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：單反連鏡
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：人/風景
拍唔拍片：無需要
接唔接受二手：不了
其他要求：最好近幾年出，可以用耐d

唔該ching

機就77D 鏡就爬文 我有貼過懶得搵

Panasonic 支 水貨lumix 12-60/2.8-4
好似四圍都冇貨

大家通常去邊度放機？

主要係想同老婆去旅行時影下相同平時一d生活照
真係新手,咩都唔識,但上網同youtube睇左好多,想買一部開始研究

筆直幾多：$5000以下
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：canon, Fuji film
唔鍾意咩牌子：Sony, Panasonic
影咩題材：人/衫/食物/街景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：唔想要二手
其他要求：一定要輕及細， 最好有4K&廣角鏡，部機外型要靚靚仔仔。通常影下outfit, 食物, 飾物衫褲鞋既close up. 依家買canon g7x mark ii會唔會好傻仔？mark iii都出

筆直幾多：$6000-$9000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：N/A
影咩題材：主要想旅行影景/景加人既相
拍唔拍片：想拍類似vlog既片 不話係次要
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：想問埋鏡頭方面既選擇 因為我想影既都係旅行既人背景係靚景/凈係景既相 咁係咪要起碼買2支鏡？暫時比較睇岩80D
希望大家可以指點下 新手真係咩都唔識

800D上6D2 有無問題 怕好難操作

新手想買可換鏡無反學影相，想輕便主要旅行影景同人。筆直～5千，自己鍾意fuji復古同色水靚，考慮緊xt100同xt20，前者1545差啲但就夠平，後者1650/1855正啲但水貨都over budget
第一次買機應該入邊部好？會易上手同適合啲？有睇過2手，但新手唔太識check機唔敢博

操作上唔會好大問題 只係 6D2 唔係一部好值得入嘅機 呢啲自己做下功課就知點解咁講

77D + Tamron 10-24 II + Canon 50.8

我睇法係去旅行越輕便越好 所以呢兩部我會揀 XT100

其實你大概都答左自己一半問題 XT100 值得入 但 1545 唔值得 咁咪買 XT100 配支 35 F2 平平地一路影一路學 影到咁上下知自己鐘意咩焦距再買第二支 第三支鏡

利申 好建議人第一部機用定焦

定焦玩完真係翻唔到轉頭

室內冇壓力、淺景深、光學質素好

玩翻變焦真係好唔習慣咁細光圈

利申:長插sigma 35mm 開盡1.4

用緊d7100想買tokina 11 16想問下買水貨驚唔驚…
邊間賣水貨鏡冇伏？

筆直幾多：5000左右
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：食物,風景
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：主要去旅行用,想輕便d,幾年前買左部Olympus OM-D E-M10,但覺得幾唔方便

筆直幾多：around 5-6k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：nikon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：咩都拍
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：還好
其他要求：用緊5300，諗住賣咗佢升級機身，手頭上有支18-140 kit同埋50 f1.8g, 同埋成日夜晚影相

但淨body加呢支定焦有啲超資，有冇咩乎合條件既提議 同埋新手唔係用變焦易學啲咩

筆直幾多：under 3000 想買支廣角鏡
想要單反/無反/細機/其他：用緊canon 600d
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景 旅行用
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：no
其他要求：副廠都ok 想買入門廣角鏡
本身睇中10-18efs，膠邊有少少卻步
想知有無更好

T1120水

T1116都要二千尾
不如加多幾百買支焦段同畫質都有上升嘅鏡
仲可以插ff機

邊到買信得過啲 三陽 四寶o唔ok

t1120唔係都係dx咩，ff機都用到

筆直幾多：$4000-$5000
想要單反/無反/細機/其他：用緊80d
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景 人像 建築物
拍唔拍片：有時
身邊朋友多用咩牌子：Fujifilm
接唔接受二手：no
其他要求：本身有支10-18mm影景 平時用18-55mm kit有人推薦我買EF-S 15-85mm 旅行唔洗帶咁多鏡 一支多用途 請問呢支買唔買得過呢？thank you

三陽四寶肥花都冇問題
不過有機會扮得一支鏡存貨

聽講呢支嘅16mm-20mm ff機可用冇成像圈

我用緊 cannon 7D + 24-70 F2.8 USM
又係想買支 3000 - 4000 既入門廣角影風景

又係睇岩 t1116
請問 t1120 畫質係唔係更加好?

係 銳利度 紫邊控制贏9條街

2015技術點都好過2007年技術

THX

再問多個問題
巴打覺得買行定水好?

筆直幾多：2000-3000
想要單反/無反/細機/其他：菲林機
鍾意咩牌子：Nikon / Pentax
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：遠景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇影響
接唔接受二手：Ok
其他要求：想3000內搞掂機+鏡頭

想換機身 已有一支長插D7100既sigma 18-35 1.8 art
筆直幾多：Within 7K
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：支鏡用緊Nikon mount 可唔可以用返
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：人、旅遊
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：可以
其他要求：定係賣左f monut 再買返呢支其他mount裝落第二隻牌子既機好

Push

買腳架算啦

睇你覺得值唔值500

3000蚊鏡我就會買水

唔上ff分別唔大

儲多3k上d750

Canon要平嘅apsc 標準變焦f2.8最抵屌係咪sigma17-50 f2.8 有冇其他更好choice係差唔多價位

首先你對而家呢部 7100 有咩唔滿意先
1835 1.8 印象中就冇出 Sony mount 你轉會就得 Canon 同 Sigma 揀

D色好淡

是der

自己調色唔好咩

Picture control set 得啦

筆直幾多：1萬樓下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/富士
唔鍾意咩牌子：無特別 唔想要單反機
影咩題材：風景，人，街景
拍唔拍片：少，會拍下縮時
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：有fd推薦我買a6300，但我睇番都出左好耐下，其實係咪仲係咁抵玩
如果可以嘅話推薦一下買埋咩鏡好，麻煩各位巴打

考慮下買full frame鏡插落a6300

遲啲a7iii直接攻頂

新post

筆直幾多：13000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon Nikon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行 景 人
拍唔拍片：會拍但主要都係影相
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：鏡可以但筆直唔可以太大
其他要求：暫時睇岩6d mark ii 同80d 想睇下邊部性價比比較好 同如果連kit鏡 分別連邊支好 （百老滙買）

筆直幾多：新機行貨連鏡 around 5000 ，二手連鏡 around 2000
想要單反/無反/細機/其他：無反APS-C，打死都唔要m43
鍾意咩牌子：SONY
唔鍾意咩牌子：暫無
影咩題材：人像
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：咩都有D
接唔接受二手：可以
其他要求：輕便換得鏡，有熱靴，EVF可要可唔要

筆直幾多：1萬左右
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：相機食先
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：𣎴
其他要求：盡量輕便 但又對畫質又一定要求

已有rx100m3 想sensor 光圈大d
睇過x100f 但係影近野唔sharp
Gr II定xf10定 a6300/6500 + 24mmf1.8z 好？
仲有無其他選擇
Laica q 太貴 rx1r ii 好似就黎出新